連登論劍（二）楊過vs郭靖邊個勁d

隔離po楊過打緊張無忌呢度又幫mk過辣下火頭先

楊過
智商：極高
（越級當霍都、達爾巴、李莫愁狗咁撚）
輕功：古墓派
（由法王內功咁高，都追唔上李莫仇可見，古墓派輕功有過人之處）
內功：逆九陰、全真、慾女、寒玉床、九陰（殘本）、浪潮
武功：古陰、全真、九陰、蛤蟆、打狗棒、彈指神通、玉簫劍法、玄鐵劍法、黯然、尻叫

郭靖
智商：單純傻仔，但練武悟性都ok啦
（從天罡七星陣悟出1變7身法）
輕功：金雁功、上天梯
（稱唔上頂級輕功）
內功：全真、九陰（全書）
武功：空明掌、左右、降龍、江南七怪、部分桃花島武功、摔跤

楊過：
郭靖：

利申：偏心醒目仔楊過，見到張無忌同郭靖唔嗲唔吊就就好撚炆，郭靖無黃蓉什麼都不是，連武功又係黃蓉幫佢求洪七公教，終極軟飯王

有人覺得無練到全本九陰全卷就會唔夠做
但唔好忽視獨孤求敗既內功，獨狐求敗係北宋年間，大約係虛竹班外星人咁上下既時代，都可以橫掃天下未有抗手，楊過都學到七七八八，又點會有輸蝕

再者好多人都覺得郭靖有左右互搏就贏撚硬，但忽略曬實戰戰績，以金輪法王做一個指標

前期：郭靖同法王打，五五波，要過千招先分到勝負
e.g.武林大會：金輪法王發掌擊來。郭靖見對方掌勢奇速，急使一招「見龍在田」擋開。兩人雙掌相交，竟沒半點聲息，身子都幌了兩幌。郭靖退後三步，金輪法王卻穩站原地不動。他本力遠較郭靖為大、功力也深，掌法武技卻頗有不及。郭靖順勢退後，卸去敵人的猛勁，以免受傷。

後期：金輪法王勁d
e.g.1 苦練龍象波若功，而郭靖只係守城16年
那金輪法王實是個不世的奇才，潛修苦學，進境奇速，竟爾衝破第九層難關，此時已到第十層的境界，當真是震古爍今，雖不能說後無來者，卻確已前無古人。據那【龍象般若經】言道，此時每一掌擊出，均具十龍十象的大力，他自知再求進境，此生已屬無望，但既自信天下無敵手，即令練到第十一層，也已多餘。
e.g.2 三大高手先搞得掂後期法王
東邪、南帝雙手齊出，法王右脅左胸同時中指。若是換作別人，雖然點正他的要害，也閉不了他的穴道，但東邪、南帝這兩根手指，當今之世再無第三根及得，一是精微奧妙的「彈指神通」，一是玄功若神的「一陽指」，法王如何受得？「嘿」的一聲，身子晃了一下。周伯通伸手在他背心的「至陽穴」上補了一拳，笑道：「躺下罷！」法王雙腿一軟，緩緩坐倒。一燈等三人對望了眼，心中均自駭然：「這藏僧當真厲害，身上連中三下重手，居然仍不摔倒。」

後期法王=周伯通>郭靖>其他五絕
但係楊過黯然mode一掌就打到法王嘔血，只有浪潮般既火力先可以同龍象般若功匹敵
所以楊過理論上會贏郭靖

落地獄問查下咪得
同問thanos 同 cm 邊個勁一樣咁on9

落地獄問查生

其實你知唔知郭靖輕功有幾撚勁，招上天梯嚇撚死班蒙古佬

討論下姐
你拎marvel咁無文學深度既野黎比
咁我問舊屎好撚過問你啦

玄鐵劍法無人能敵
打條撚

楊過條女唔係處

郭生個條係
姓郭嘅完勝

完

過兒

可以再偏頗啲（而家唔得閒，一陣先同你討論）

楊過

但照你咁講。楊過出左黯然都打唔贏周伯通。最多平手。法王同周伯通同級。咁楊過點會勁過法王

郭靖=張無忌>楊過

楊過正正唔想生死相搏，好似佢義父同洪七公咁，所以無出全力，而唔係打唔贏

楊過點會廢過法王，一掌打到佢飛落高台

重睇啦

我仲撚勁喎 佢哋死晒我都未撚死

時事台？？？

老實講 我覺得郭靖係華山論劍贏係有水份
明明一開始講明係用自己成名絕招比試 一陽指 彈指 降龍等等
首先唔明點解郭靖學洪七的降龍都可以參戰 唔講啦

另外係黃蓉出口術
幫郭靖話頂到300招 就當贏 wtf
就咁樣就做左天下第一 講出去唔比人笑咩？

利申先 三步曲都好鐘意。
但真心覺得三步曲最勁係過兒有錯屌細力啲。
三個主角入面最聰明係佢 同埋玄鐵重劍同黯然2個大bug，已經好難同佢玩

楊過勁D但我照負皮

幾時有講楊過廢過法王。不過都唔勁得好多。仲有你都識講佢同周伯通打都要搏命。

佢一掌可以做低法王係法王自己輕敵。「法王本已穩操勝券，突然間肩頭中掌，身子一晃，驚怒交集，立即和身撲上。」佢以為自己贏撚硬見到新招唔退。周伯通知楊過出新招係慎重應對

唔好唔記得楊過仲識浮遊炮一矛一個噴死17個武將 然後仲萬軍叢中一舊石丟死埋蒙哥

郭靖 勁D

你睇番自己講過咩啦
一時「咁楊過點會勁得過法王」
一時楊過唔係勁過法王好多

引埋d source 狗唔撚搭八
楊過落下風係因為郭襄係人質，法王一唔夠打，就擊向郭襄面門
「又見楊過掌法越變越奇，再鬥百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地裡鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沉肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避？
楊過大吃一驚，急忙縱起，揮右袖將輪擊落。但高手廝拼，實是半分也相差不得，他只求相救郭襄，全身門戶洞開，法王長身探臂，鐵輪的利口衝向楊過的左腿。」

重睇啦

過兒啦
淨係臨陣對敵啲變化嘢都屌打郭伯伯
又夠狠辣
郭靖太婦人之仁

如果楊過唔係幫郭襄擋刀，就唔會比個輪𠝹左兩下

賤哥哥係軍營單挑蒙古4大高手都冇落下風，感覺就算同過兒打都係平手

郭靖盡得全真派真全，就係由佢手教出黎既都係垃圾

黯然mode 楊過＞=郭靖＞楊過

果時幾個人互有心病，驚比人擔左「第一勇士個朵」，所以無落全力

瀟湘子比郭靖打到噴血，尼摩星仲係度自hi

全盛期郭靖贏硬

雙手互搏
一邊係天下至剛既降龍
一邊係天下至柔既空明

單手佬擋邊一邊？

我買賤哥哥

時事台？

揀錯

靖哥哥啦
楊過打左右互搏老頑童都有機輸
點同郭靖打

CC台除左呢個PO都無咩高質討論

抬舉

之前上網睇過有人話

降龍十八掌 當今只有蕭峰先用得最好同至剛既掌力 因為降龍十八掌最大加成唔係所有一切既內功（9陰 9陽個啲） 係擒龍功先可以推動到最勁既降龍十八掌

所以點解到後面話降龍十八掌威力打唔出蕭峰既威力 係因為佢同虛竹研究降龍十八掌個陣 蕭峰唔記得虛竹有小無相功既加成 所以先傳漏左最重要既野 連掃地僧食蕭峰全力一掌佢都斷左幾條肋骨 掃地僧都話降龍十八掌係天下第一 不過 郭靖學既係至陰既內功9陰真經 所以我覺得係3部曲入面 可以將降龍十八掌同黯然銷魂掌我覺得係正常既事

就算金庸番生 寫多套金庸大亂鬥 楊過最後打贏曬都好呀
係連登仔口中都係要輸

因為佢條女唔係處

打起上嚟左右互搏一定有著數過單手加隻袖
真打就唔洗諗
楊過扮走火入魔郭伯伯都會鳩衝去救

嚇撚死班蒙古佬有幾勁
講到班蒙古佬好似一等一輕功高手咁

巴打你個「當今」係指幾多年？

你睇返上天梯嗰幕就明

冇錯 楊過一定勁過郭
由呢段講 楊其實再打落去會打贏金 所以金先出術轉打郭襄利用救人空隙陰楊過

再以金輪法王為主體推論
16年前 郭靖 金輪法王打和 （大勝關一戰）
重陽宮一戰 楊過玄鐵劍 金輪法王打和
（我所講打和係因為楊有講內力不及金輪深，但仍可用手袖打佢增加彼此距離發揮玄鐵劍威力，而且嗰刻小龍女重傷唔郁得佢，就算有用支針幫佢都好都只係令金輪縮開 先有玄鐵劍壓金輪三人 所以種種因素可以睇到玄鐵劍楊過同金輪相若 頂多金輪贏啲啲）

16年後 楊嘅功力大進 進度由高手變一流高手 完全可以打贏金輪 無論出唔出到消魂掌
仲要金輪已經練埋龍象般若功 比起16年前又勁咗一截 （打贏慈恩，慈恩功力最多僅次五絕）

由金輪身上推斷實力上楊強過郭

正解

獨孤求敗30歲前已經無敵手
係30歲後同黃裳打完先發現
內功既重要先再創破氣式
黃裳就創左唔靠內功既白骨爪同摧心掌
你睇咩講獨孤求敗既內功係勁?
再者玄鐵劍法係簡單既攻勢唔係
九劍咁處處佔盡先機既武功
楊過內功雜亂不純
同法王同郭靖比一定差D
如果純粹切磋，我覺得郭靖會贏
楊過癲起上黎命都唔要
生死相搏就一定係楊過贏

sor 姐係個意思係咁

你睇咩係「獨孤求敗30歲後同黃裳打」而發明「破氣式」
Source?

楊過何來會因為雜亂不純而差d?
神鵰第34章排難解紛，南帝一燈大師評佢：「一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及不知他如何練來。」

一燈覺得佢內力勁撚過郭靖等當世任何高手

完

好撚戇鳩
時事台又變咗用嚟講金庸小說

大勝關一戰對咗一掌就叫一戰？要講戰績點解你唔講郭靖係蒙古大營1打4不落下風？睇戰績16年前金輪根本唔係郭靖對手，都唔知你推斷咗乜

這路“上天梯”的高深武功當世會者極少，即令有人練就，每一步也只上升得二三尺而已。郭靖少年之時，曾隨馬钰練“金雁功”，以輕身功夫攀上蒙古懸崖，後來練“上天梯”功夫，因有“金雁功”根柢，基礎更為紮實，他這般在光溜溜的城牆上踏步而上，一步便躍上丈許，武功之高，的是驚世駭俗。霎時之間，城上城下寂靜無聲，數萬道目光盡皆注視在他身上。

張無忌同楊過其實係咪fd黎？

郭靖智商低係講緊平時，唔係打架嗰時，事實上佢戰鬥智商係高到不得了，成本射雕都係到越級打怪，自己睇返蒙古摔跤打西毒，結尾一個打三個五絕，蒙古大營嘅戰鬥過程就知我講乜。

攞旁白當戰績仲夠膽話人忽略戰績，笑死人咩。

事實就係金輪4打1都打唔贏郭靖，更加唔好講單挑。

國師連一燈一個都未必一定贏到，點樣要三個五絕先搞掂，俾三個五絕秒殺，所以實力=三個五絕？咁射雕尾挨五絕成百招嘅郭靖有幾多絕實力

好吹唔吹吹奏金輪旁白講到係威係勢實戰一塌糊塗。

重楊宮嗰時弱智到同小龍女鬥快，仲差啲連俾五絕狗咁撚嘅尼摩星都打唔贏，仲夠膽同郭靖比，我怕一出互搏就即刻收你皮

忽聽得小龍女嬌叱一聲：“著！”跟著國師低聲吼叫，叮叮數響。兩人縱躍來去，出手越來越快，便是潇湘子這等高手，也沒瞧清兩人這一叱一叫，已起了什麽變化。金輪國師若以五輪威猛之力與她對攻，小龍女便抵擋不住，可是他心中既怯，竟爾舍己之長，與小龍女比快，不免越來越不利。

他這一擲是天竺佛家武學的一門厲害武功，叫作“釋迦擲象功”。佛經中有言：釋迦牟尼為太子時，一日出城，大象礙路，太子手提象足，擲向高空，過三日後，象還墮地，撞地而成深溝，今名擲象溝。這自是寓言，形容佛法不可思議。後世天竺武學之士練成一門外功，能以巨力擲物，即以此命名。此時尼摩星運此神功擲石，但見岩石在空中急速旋轉，挾著一股烈風，疾往國師撞去。

金輪國師武功難強，對此龐然大物那敢硬接硬碰，急忙躍開。尼摩星身子突然飛起，追上大石，雙掌擊出，那大石轉個方向，又向國師追去。這次飛擲，是第一次的余勢加上第二次擲力，因而比第一次力道更強。

論到武功造詣，國師實在尼摩星之上，眼見大石轉向飛到，只得又躍開閃避。尼摩星乘勝追擊，那巨岩給他一次次加力，去勢愈猛。國師尋思：“如此再打下去，須敗在這黑矮子手中，該當立時變計。幸好他獨自先行挑鬥，我下毒手盡快斃了他，僵屍鬼就不敢再上。

負評左
負評唔係俾郭靖
係俾你個 post

楊過聽到一燈的聲音，也十分歡喜。他知一燈所使的是上乘內功“千裏傳音”之法，只聽了這兩句話，心下便大為欽服，覺這位高僧功力渾厚，己所不及，又想：“這老婦原來叫作瑛姑。不知一燈大師要見她何事？有他出面調處，靈狐或能到手。”

一燈係講佢內之嘅剛猛強韌無人能及，唔係內力無人能及楊過自己都認內力唔及一燈渾厚，點樣第一？我中文考第一所以我成績全校第一？

洪七將降龍十八掌同打狗棒法分開傳之後，丐幫就沒落

其實都唔知有咩好討論，周伯通識嘅武功郭靖全部都識，郭靖識嘅武功周伯通就未必識，而且郭靖方當盛年唔會有周伯通後勁不繼嘅問題。對比返楊過係百花谷同周伯通打，旁白兩人武功相若，實戰楊過可以靠持久戰磨贏，如果將周伯通換做郭靖，自己諗下結果會係點咪知邊個勁啲

金庸小說咪時事評論

初段應該會係楊過佔上風, 因為佢爆發力比較強, 但郭靖本身根基好捱得過初段, 中後段郭靖就會越打越有, 佢九陰比楊過精純, 內功亦比楊過深厚, 所以越打得耐對郭靖越有利; 至於招式, 變化上都應該係郭靖佔優, 黯然掌雖然厲害, 但十八掌同空明拳最多稍遜, 而且郭靖已經練到可以有十九幾重後勁, 加上仲有雙手亙搏, 應該勝楊過一籌; 唯一嘅變數係玄鐵劍, 玄鐵劍法本身就咁打都唔影響戰局, 但用埋玄鐵劍出玄鐵劍法又唔同咁講, 借兵器之利楊過係有機會反CUP.

郭靖
雙手互搏 天罡北斗陣
= 幾多個郭靖？

利申 楊過fans

點解無人講張無忌

當年郭靖入忽必烈大營，1打4，如果唔係果4個互有心病，個個都唔落殺手，只係想執雞，郭靖點會捱到。法王係同郭靖差唔多，事實

每人又均想得那「蒙古第一勇士」的封號，只怕給旁人搶了頭籌，但見白刃閃動，黃光耀眼，四人手中均已執了兵刃。

金輪法王的武功與郭靖本在伯仲之間，郭靖雖然屢得奇遇，但法王比他大了二十歲年紀，也即多了二十年的功力，二人若是單打獨鬥，非到千招之外，難分勝敗，再加上瀟湘子和尼摩星兩個一流好手相助，法王本來不難取勝，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北斗陣的陣法，鬥到分際，身形穿插來去，一個人竟似化身為七人一般；又因他一上來便將尹克西打傷，這一下先聲奪人，敵對的三人先求自保，不敢放手攻擊，是以雖然以三敵一，也只打了個平手。

郭靖一怔，此時那□還有餘暇細想，順口答道：「他認賊作父，叛國害民，人人得而誅之。」楊過道：「好！」更無半點遲疑，提起君子劍，對準他後頸便插了下去。
突然眼前白影閃動，一棒揮來，將他長劍擋開。楊過順手黏引，御開對方棒力，看清楚這棒是瀟湘子所發，心下詫異：「我劍刺郭靖，何以你反而阻擋？」但隨即省悟：「啊，是了，郭靖若是死在我劍下，那蒙古第一勇士之號便歸於我。嘿嘿，你這僵□那知我是為父報仇，這區區世間虛名，豈放在心上？」

楊過想殺郭靖，瀟湘子幫郭靖擋左
證明個個都互有心病啦，如果郭靖真係打得曬最勁幾個，點解唔活捉忽必烈？

乘數咩
2x7=14個郭靖
14個郭靖打撚到班蒙古人上北極都得啦

去到後期楊過係廟殺尼摩星果陣，郭靖只係平靜咁話有呢份功力得佢自己同洪7公，但完全冇驚訝

睇清楚晒三部曲先講啦
睇d唔睇d係度扮勁
你呢d真係岸九九。話佢內力霸道就係內力精純?
除左內功有陰陽調和特性既高手
金庸世界內有咩人係學咁多門內功
都可以係內力精純呀
你唔知精純點解就唔好出黎柒啦
咩九野都係寫到白一白先明既
你去睇TVB啦

金輪國師的武功與郭靖本在伯仲之間，郭靖雖然屢得奇遇，但國師比他大了二十歲年紀，也即多了二十年的功力，二人若是單打獨鬥，非到千招之外，難分勝敗，再加上潇湘子和尼摩星兩個一流好手相助，國師本來不難取勝，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北鬥陣的陣法，鬥到分際，身形穿插來去，一個人竟似化身為七人一般；又因他一上來便將尹克西打傷，這一下先聲奪人，敵對的三人先求自保，不敢放手攻擊，是以雖然以三敵一，也只打了個平手。

實戰大過旁白

事實就係無論氣勢定武功，金輪都俾郭靖秒都渣都無得淨。佢哋一開始根本無搶功勞嘅念頭，因為佢哋連阻止郭靖走都做唔到，如果唔係楊過搞搞震郭靖神早全身而退。

郭靖藏身軍馬之中，猶如入了密林，反比曠地上更易脫身。他幾個起伏，奔到一個百夫長馬前，伸手將他拉下馬來，隨即躍上馬背，在眾軍中東沖西突，繞出陣後，放馬急奔，口中長哨。那汗血寶馬站在遠處，聽得主人招呼，如風馳至。

楊過遠立觀望，突見汗血寶馬疾馳而前，奔向郭靖，暗叫：“不妙！”心想郭靖只要一乘上寶馬，忽必烈便盡集天下精兵也追他不上了。

之後郭靖要顧住楊過條屎忽鬼搞到發揮唔到全力，但都可以獨自應負國師+瀟湘子，分七成力就可以應對國師，你同我講佢哋同級真係人唔笑狗都吠

這時他身在郭靖背上，既難回劍招架，又不易閃避。郭靖左掌“神龍擺尾”向後擊出，砰的一聲，正中杆棒，只震得潇湘子全身發燒，一張白森森的臉登時通紅。

便在此時，尼摩星著地滾進，鐵蛇挺上，蛇頭已觸到郭靖左脅。郭靖全身內勁有七成正在對付金輪國師，三成震開潇湘子的杆棒，全無余力抵禦鐵蛇，危急中左脅鬥然向後縮了半尺，總算避過了敵招最厲害的鋒芒，但鐵蛇蛇頭還是刺入他脅中數寸。

佢哋爭功勞係郭靖受咗金輪一掌重傷之後無力還擊先開始爭（事實上如果無楊過郭靖根本唔會受呢一掌）因為去到呢一刻佢哋先搵到攞到郭靖條命嘅機會

金輪國師乘虛而入，掌力疾催。郭靖左脅氣門已破，再也抵擋不住，只覺一股大力排山倒海般壓至，再行硬拚，非命喪當場不可，只得卸去掌力，以本身二十余年上乘內功強接了這一招，身子連晃，哇的一聲，噴出一口鮮血。他命雖垂危，還是顧念楊過，叫道：“過兒，快去搶馬，我給你擋住敵人。

”郭靖連聲催楊過快逃，卻見他一味維護自己，又是焦心，又是感激，觸動內傷，再也支持不住，雙膝一軟，坐倒在地。

楊過心中一喜，揮劍搶出，但國師金輪轉動，將他劍招和馮默風的鐵錘同時接過，只有當潇湘子哭喪棒向郭靖背上遞去之時，國師才放松楊過，讓他回劍相救。但若他的輪子砸向郭靖，潇湘子也必運杆棒架開。他二人均不欲對方殺了郭靖，搶得“蒙古第一勇士”的稱號，若非他二人爭功，楊過雖舍命死戰，郭靖亦已不免喪命。忽必烈當日許下“蒙古第一勇士”的榮號，本盼人人奮勇，豈知各人互相牽制，竟收反效，這也是他始料所不及的了。

好吹唔吹吹奏金輪條廢渣，真係笑死人，差啲打唔贏俾楊過一招秒嘅尼摩星，同俾黃藥師玩弄嘅李莫愁百招分勝負，同周伯通一用互搏就登時不敵嘅裘千仞打一日一夜先贏，旁白係威係勢，實戰垃圾到喊，咁都夠膽同郭靖比

只活在旁白的男人--金輪法王

唔記得講，入蒙古大營前一晚郭靖為咗救楊過大耗真元，本身狀態已經唔好，咁都可以1打4，金輪真係收收皮先啦

邊個話精純=霸道？
邊個話學多過一門就唔可以精？
人地打咩都睇錯
縮番入你老母閪啦

楊過係學多過一門，內功霸道剛猛
但書入面邊段寫佢後期雜亂，邊段寫佢唔夠精純而唔勁，quote 啦傻閪

旁白係金庸，佢唔可信唔通你ff可信？

郭靖入忽必烈軍營，佢唔係最佳狀態，金輪法王只守門戶，借郭靖擊退眾人，等佢無力還擊先出手
「法王與瀟湘子、尼摩星見郭靖一上手就將尹克西打傷，都是一則以喜，一則以懼，喜的是少了一人搶那「蒙古第一勇士」的頭銜，懼的是郭靖如此厲害，只怕自己也折在他手□。當下三人不敢冒進，嚴密守住門戶。 」

又因他一上來便將尹克西打傷，這一下先聲奪人，敵對的三人先求自保，不敢放手攻擊，是以雖然以三敵一，也只打了個平手。

你口中既實戰，個個都無出全力，比條撚咩。整個例子倒自己米
郭靖同前期金輪差唔多係公認既，你所謂實戰都又係旁白講出黎，你唔撚好睇旁白，只係睇「」入面d對白啦on9仔
郭靖係咁勁武林大會打死左左金輪啦，所以你真係同郭靖一樣醒

自己成個post都係到ff就唔好話人ff啦，蒙古大營四條廢物倚多欺少都俾郭靖嚇到淆底你都有面quote出嚟，我諗如果法王條垃圾唔敢出手結果俾郭靖搶攻打贏你又會話佢無出全力唔計

實戰大於旁白呢個論武常識嚟，唔知呢段係實戰定旁白呢唔好俾我睇死你又話唔計

便在此時，尼摩星著地滾進，鐵蛇挺上，蛇頭已觸到郭靖左脅。郭靖全身內勁有七成正在對付金輪國師，三成震開潇湘子的杆棒，全無余力抵禦鐵蛇，危急中左脅鬥然向後縮了半尺，總算避過了敵招最厲害的鋒芒，但鐵蛇蛇頭還是刺入他脅中數寸。

郭靖同前期金輪差唔多係公認呢個真係我睇咁多年金庸聽過最大嘅笑話

前面又要攞英雄大會對嗰兩掌嚟講嘢，後面又話要出全力先計，照你咁講你成個pi都倒緊自己米大勝關對嗰掌只係來表兩個人內力差唔多，根本論證唔到實力。

兩人雙掌相交，竟沒半點聲息，身子都晃了兩晃。郭靖退後三步，金輪國師卻穩站原地不動。他本力遠較郭靖為大、功力也深，掌法武技卻頗有不及。郭靖順勢退後，卸去敵人的猛勁，以免受傷。金輪國師卻極為好勝，強自硬接了這一招，忍著胸口隱隱作痛，竟凝立不動

事實係兩個內力差唔多（本力同內力唔同）所以法王唔退受暗傷，而法王掌法武技不及郭靖，本來法王就得長於內力短於招式，如果郭靖呢個內力同佢同級嘅人出互搏呢招神技，邊個贏你知我知單眼佬都知

"郭靖係咁勁武林大會打死左左金輪啦"

你呢句係成個po唯一啱嘅嘢，郭靖如果狠啲其實真係可以直接係英雄大會打死金輪，無辦法條友太弱智

其實郭靖兩次和他交掌，都向後退讓，自然而然的消解對方掌力，乃武學正道。國師給楊過一搗亂，攪得臉上無光，硬要爭回顔面而再度實接郭靖掌力，卻大耗內力真氣，雖似占了上風，實則內裏吃虧。二人均是並世雄傑，數十招內難判高下，國師勉強在一招中先占地步，胸口又不免隱隱生疼，好在對方只求救人，並不繼續進招，于是口唇緊閉，暗運內力，打通胸口所凝住的一股滯氣。

俾人打到氣都抖唔到呀，陰公

好心你唔好咁撚核突啦，金輪+三傑都俾郭靖走甩就話金輪未出全力，金輪俾三絕秒殺就話三個三絕先搞得掂，夾硬吹奏金輪條實戰廢渣嚟吹捧楊過真係好撚低質

少一隻手戰力起碼少一半

樓上位巴打講得啱，金輪武功牌面上就好勁，但實戰就好廢

好似16年後，練成左龍象第十層，點知一出手連瑛姑都秒唔到。又同長期活係五絕陰影下嘅裘千仞對打，要用成一日一夜，先將佢打成重傷，唔係係當場死亡

無錯金輪武功係高，但實戰唔勁，要打拆扣。佢絕對比唔上郭/周/楊

金輪唔好話同郭靖比，連周伯通都遠遠不如

單手周伯通vs唔用黯然楊過：楊過應付不易

周伯通雖以單臂應戰，然招數神妙無方，楊過仍感應付不易。瞬息間二十余招過去，楊過暗想我雖只一臂，但方當盛年，與這年近百歲的老翁拆到一百余招仍勝他不得，我這十多年來的功夫練到那裏去了？

全力金輪vs唔用黯然楊過：楊過三百招佔上風

這時楊過單手獨臂，已與國師的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高台之頂，台腳下沖上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，始終不落下風。國師激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚毀，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸于盡，又見楊過掌法越變越奇，再鬥百余招只怕便要為他所制

全力周伯通vs黯然楊過：楊過招式被全部化解，認為無辦法靠招式贏

楊過見他將自己突起而攻的招式盡數化解，無一不妙到巔毫，不禁暗暗歎服，叫道：“下一招叫做‘拖泥帶水’！”

這四招一過，一老一少都暗自佩服對方。楊過心想：“自練成這黯然銷魂掌以來，所遇強敵當以此翁為最，若要勝他，委實不易。倘欲真分勝負，非以內力比拼不可，那時若不是一死一傷，便如洪七公與我義父比武那般，鬧個同歸于盡，卻又何苦？

全力金輪vs黯然楊過：楊過四招秒殺金輪

國師本已穩操勝券，突然間肩頭中掌，只震得胸口劇痛，身子一晃，驚怒交集，立即和身撲上。楊過退步避開，跟著“六神不安”、“倒行逆施”、“窮途末路”，連出三招，跟著又是一招“行屍走肉”，踢出一腳。這一腳發出時恍恍惚惚，隱隱約約，若有若無，國師那裏避得過了？砰的一響，正中胸口。國師大叫一聲，一口鮮血噴出，摔倒台上。宋軍和蒙古軍不約而同的齊聲大叫，宋軍乃是歡呼，蒙古將士卻是驚叫。

佢淨係認旁白，實戰唔計

後生可畏 青出於藍 一定係楊過 呢八個字講左d咩要有腦先會明

旁白吹到龍象第十層，每一掌有十龍十象威力啦又話咩決非血肉之軀能抵擋，點知遇上空明拳時，打出去乜鳩野力量都冇哂

所以旁白吹到點勁點勁都好，最後都係要睇實戰效果

你skip曬成本書啦，硬係要分成旁白、實戰
之後話人唔考慮實戰
蒙古大營場「實戰」咁多偏頗，所有人都出唔到全力你就計曬
而加就係宏觀睇曬全部
你戀在自己節錄既實戰啦
金庸既定位唔駛考慮既，你改撚埋個開頭嘛，一掌打撚死法王，成本書完

入人地頭走甩唔完全反映武功幾高
走得甩係睇彩數
霍都夜探襄陽就等於佢一個人勁過所有人？
無馮默風幫佢拉住金輪
黃馬、小紅馬兩架林寶
佢走撚到咩
係咁易走到佢夜夜入去屙夜尿都得啦

你都識講係夜探，郭靖果隻係明闖，全世界都知佢去救武家兄弟wor。何況霍都都比黃蓉收左皮（大緊肚）。

而郭靖本可以打傷一人後，瀟灑離場。係比楊過有心拖住左咋，而唔係咩關彩數事

只係揀自己岩聽既實戰
郭靖同法王對掌兩次又唔計
天下間邊個接到郭靖全力兩掌而唔駛死？
證明佢地實力相若啦
點解呢兩次「實戰」又唔計？

一次係郭靖擊向達爾巴，正正係「實戰」寫法王功力深過郭靖，而武功技倆唔及

第二次係小龍女打法王，楊過幫拖，法王嬲楊過搞亂檔所以要殺楊過，郭靖圍魏救趙，偷襲岩岩同小龍女打完既法王，高手過招不容半分，法王都接到佢全力一擊

法王同郭靖實力相若係金庸既設定，郭靖可能勁過法王，但起馬都要千招以上先分到勝負，你死話郭靖勁法王好多係無意思

事實上旁白還旁白，實戰還實戰wor。段譽、虛竹武功描述，咪吹到天花龍鳳，但佢地實戰發揮成點？

又好似遊坦之咁，佢有寒冰x掌+易筋經後，又咪係講到武功好高，寒冰掌隱隱然同降龍睇齊tim。結果佢實戰同蕭峰過到幾招？

全襄陽夠知可能有人偷入黎啦
你眼中黃蓉昆到霍都，霍都就等於比黃蓉收皮
郭靖比人打到脫力，要楊過、馮默風、小紅馬救，就係郭靖好撚勁，全身而退

輸打贏要

段譽的確「實戰」贏到慕容復
虛竹真係贏到丁春秋

游坦之內力一陰一陽勁係，喬峰接掌之後唔好受
相比之下喬峰有降龍廿八掌，臨敵經驗無數
游坦之只係練過易筋經，只有內力，無招式
但法王內功高到係事實，亦都有招式
所以佢同郭靖各有長短，要千招以上先分到勝負，實力係差唔多

但你覺得郭靖勁法王好多，只係你推斷

睇清楚原文先再嘈啦，郭靖原先有機會可以係四大高手圍攻下全身而退，完全冇咩受傷/脫力。都係楊過扮傷留低佢咋。

段譽同虛竹，武功都比佢地嘅對手高好多，但都要人提先贏到，咁都唔係實戰廢？

同埋蕭峰贏遊坦之果段，你都識講係蕭峰臨敵經驗無數，即係實戰勁囉。佢都咪靠實戰變通，秒殺遊坦之，而絕非靠內力/武功。咁樣都唔足以證明，實戰表現嘅重要？

段譽係時得時唔得，實戰能力飄忽
但吹撚到虛竹實戰廢

再講你咁鍾意提旁白，話郭同金輪功力相當，又唔見你引用哂全段文？明明後面作者就講左，佢地功力係相當（內力），但郭武功太強，又降龍又雙手仲識天罡北斗。

好明顯就係單以內力而論，佢地係差唔多，要打到過千招先分勝負。但計埋武功呢？金輪果陣仲要未識龍象

但郭靖悉左右互搏
會唔會岩岩好克制楊過
好似周伯通咁, 楊過都唔鬥內力靠招式都贏唔到
而郭靖講招式又有左右又有降龍, 講內功又有九陰真勁全本內功

得啲中二病小朋友同mk仔先會鍾意楊過
依條仆街搞到啲女個個冇好下場 抵佢食二手西

法王打裘千仞用一日一夜打傷已經好勁
人地唔知以為用好耐
但資料上周伯通打裘千仞用左三日三夜，由中原追到去西域，兩個都無傷，你又唔講？
唔通我又話法王勁過周伯通三倍？

絕頂高手過招要千招以上先分得出勝負，無可能一招秒
郭靖全力打過法王兩掌，法王都唔死唔傷，可見法王係同郭靖差唔多
華山論劍都唔係一時三刻先得出王重陽第一
所以就係法王講勁，蒙古第一，郭靖都同佢平分秋色

張無忌最撚勁

追逐你都拎出黎講，你唔講裘有鐵掌水上飄？佢最後都係用盡內力，先比周伯通追到咋。

再講，你唔講下十六年前，楊過用重劍打裘千仞，用左幾多招？係咪又實戰唔計？

同埋郭靖當時只用降龍掌，佢勁就勁在可以將幾樣上乘武功一齊打出。雙手+降龍+空明同天罡北斗

講到郭靖無悔婚咁，華箏又好好下場？
你要對人不對事無辨法啦

得啲白痴仔先會鍾意郭靖
武功都要條女幫佢求人求番黎，無黃蓉幫佢r，佢用緊係用緊江南柒怪d武功打飛機，又要冤枉蓉兒

對感情拖泥帶水，一時又話娶番華箏，一時又要番黃蓉，抵佢娶著個管家婆，不得善終

咁講你開心d?

同埋郭靖係射鵰後段，已經可以同裘千仞打到打來打回，唔會輸太多。神鵰入面，神功大成嘅郭靖，打裘千仞仲會用上一日一夜？見你咁鍾意提旁白，又唔講下旁白話郭靖武功已算當世第一？

實戰又唔計係你，兩個打三日三夜，打到追黎追去又唔計

郭靖同法王對掌兩次又唔計

正係計左右+天罡北斗呢d「旁白」，自打嘴巴

咁後期邊度有講郭靖打裘千仞唔駛上一日一夜

斷尻估？

拎source出黎啦

睇清楚先再出黎講啦，明明係裘比周追住黎屌，佢輕功勁過周，先走到咁耐咋。最後佢跑左三日三夜，見跑唔過周咪想自殺囉。點解？因為佢知唔係周嘅對手囉，唔係就唔洗跑啦

郭同金輪對果兩掌，就真係打左兩掌，有咩好討論呢。咪話左郭勁就勁左，可以將幾種屈機武功同時用出黎囉

郭靖前期當世第一係黃蓉出口術，上面有巴打提左
洪七公有心讓佢，就連出殺手都叫郭靖小心接佢果掌
黃藥師300招內贏郭靖又落洪七公面，所以奇門五轉遲左出，300招果時郭靖已經差唔多要暈

根本無完整地性命相搏，只係300招贏佢唔到，所以先比後輩做第一

唔否認神鵰前期郭靖好勁，實力真係中原第一，同逆練既歐陽鋒有得打，甚至真係勁得過法王先算，都唔會係你地所講「勁好多」

重申一次，我唔係話金輪廢，佢的確係高手。但絕對係比人吹大左，實戰唔勁。所以我唔認同以金輪>郭靖，而楊過>金輪去帶出楊>郭。

如果唔係實力相當，點接到郭靖全力兩掌？
第二掌仲要係郭靖偷襲都唔能夠擊斃法王
所以仲唔係難分高低？

你就真係返去睇書啦，旁白話郭武功已係當世第一果段，係出自神鵰早期，英雄大會果part呀。關黃蓉出口術咩事

丁春秋接降龍，都覺得硬接既話手骨都斷
而郭靖咁勁，全力偷襲都打唔死法王，只能夠話佢地差唔多

彩你老母數咩低能仔，咁金輪俾三絕秒殺係咪佢唔夠彩數

你條弱智仔係咪唔撚識睇原文？上面已經貼咗，如果唔係楊過搞搞震，郭靖一早走咗，佢受傷都係因為要顧慮楊過咋，金輪+三傑都阻唔到郭靖走，仲要靠楊過條二五仔幫手先傷到郭靖，咁都夠膽攞出嚟吹奏金輪實力，笑大人個口

避開

所以就係話前期金輪同郭靖差唔多，而唔係郭靖勁好多

前期金輪≒郭靖
後期金輪>郭靖
黯然楊過>後期法王
所以楊過>郭靖

笑撚左，射鵰後期已經推佢為當世第一
你無睇過射鵰就番屋企啦
神鵰前期講左=射鵰後期唔可以講？
傻閪

其實書中過兒係壓勝 周伯通同金輪

第一 同周伯通打個時 講明再打落去死既會係周百通
唔好再講咩4手>1手 周伯通左右勁過賤哥哥啦

第二 打金輪個陣 講明有劍係身 一定唔會贏得咁狼狽
要知道 金輪已經練到第十層 可以一個打三個五絕
可想而知 過兒幾撚勁

btw 我真係唔知 過兒一劍劈賤哥哥點玩
輕功又唔夠過兒勁
賤哥哥仆街死啦

郭靖又可以捱到三絕+黃蓉等眾人夾擊？
我又唔見得，一係你引出黎比大家睇過
引唔出就收皮啦

郭靖七成功力就應付到嘅廢物要靠楊過條二五先乘虛而入傷到郭靖仲夠膽話係自己功勞，真係唔知邊個輸打贏要

白影閃動，潇湘子哭喪棒擊向郭靖後腦，郭靖正以掌法與國師的金輪、尼摩星的鐵蛇兩般兵刃周旋，楊過自然而然的挺劍格開哭喪棒。兩人棒劍相交，拆了數十招，郭靖叫道：“小心，他棒頭會放毒！”潇湘子轉身到楊過身後，挺棒點疾楊過後心要穴，這時他身在郭靖背上，既難回劍招架，又不易閃避。郭靖左掌“神龍擺尾”向後擊出，砰的一聲，正中杆棒，只震得潇湘子全身發燒，一張白森森的臉登時通紅。

便在此時，尼摩星著地滾進，鐵蛇挺上，蛇頭已觸到郭靖左脅。郭靖全身內勁有七成正在對付金輪國師，三成震開潇湘子的杆棒，全無余力抵禦鐵蛇，危急中左脅鬥然向後縮了半尺，總算避過了敵招最厲害的鋒芒，但鐵蛇蛇頭還是刺入他脅中數寸。

金輪國師乘虛而入，掌力疾催。郭靖左脅氣門已破，再也抵擋不住，只覺一股大力排山倒海般壓至，再行硬拚，非命喪當場不可，只得卸去掌力，以本身二十余年上乘內功強接了這一招，身子連晃，哇的一聲，噴出一口鮮血。他命雖垂危，還是顧念楊過，叫道：“過兒，快去搶馬，我給你擋住敵人。”

根本周伯通、東邪、南帝出手夾一個
乜人都死啦
講到法王比三個人夾攻先輸就好唔光彩好廢咁

弱智仔又選擇性失明

裘千仞與他一動手，初時尚打成平手，待他使出左右互搏之術，登時不敵，只得退避。高手比武，若有一人認輸，勝負已決，本應了結，哪知周伯通竟窮追不舍。裘千仞數次問他為了何事，周伯通卻又瞠目結舌，說不出個所以然來，要知“劉貴妃”三字，那是殺他頭也不肯出口的。

過咗兩招就等於實力一樣，咁金輪實力應該同俾黃藥師玩弄嘅李莫愁一樣

李莫愁拂塵斜揮，化作萬點金針，往國師眼中灑將下來。國師鉛輪上抛，擋開了她這一招，右手接住回飛而至的銅輪，雙手互交，金銅兩輪碰撞，當的一響，只震得山谷間回聲不絕，這時左手的金輪已交在右手，右手的銅輪交在左手，雙輪移位之際，殺著齊施。李莫愁鬥逢大敵，精神一振，想不到這高瘦和尚膂力固然沈厚，出招尤為迅捷，展開生平所學，奮力應戰。

兩人甫拆數招，楊過已然趕到，他站在圈外數丈之地旁觀，一面調勻呼吸，俟機搶奪嬰兒。見二人越鬥越快，三輪飛舞之中，一柄拂塵上下翻騰

如果無記錯華山論劍真正贏果個係歐陽鋒。佢當時已經練成逆九陰，但練到痴左連自己贏都唔知。最後仲同自己個影打交。

文盲

書上寫明法王等人怕「第一勇士」被搶去，所以個個都穩守，消耗佢氣力

3個保留實力防守，打1個盡唔到全力既郭靖
呢個例子夠說力？
單挑既例子又話唔計

一味覺得郭靖可以打曬所有人，蒙古軍營走得番出黎，就勁過金輪好多呢下真係笑左

郭靖未必差過法王，但唔會好似你諗咁大炒囉，如果真係勁咁多，佢當日一掌就擊斃佢啦，金庸既人物設定係咁，你嘈都無用

黯然唔算係bug 只要點左佢既笑穴 我讓返佢單手都贏

你既思考能力同郭靖真係差唔多
郭靖打法王、尼摩星等人輸=郭靖最撚勁
法王打東邪、南帝、周伯通、黃蓉等人輸=法王撚垃圾

輸打贏要，偏幫郭靖

學人武功就唔可以用？
咁一燈同洪七都唔可以用一陽指同降龍十八掌？佢地都係學返黎

見到呢句都知唔洗討論落去。點解同樣係直搗黃龍，殺蒙古皇帝，郭靖射果支箭就有兩條友跳出黎幫皇帝擋？又點解郭靖係攻塔大隊中，明明成功突圍而出，可以上去救到郭襄，果陣又咁岩有兵偷襲，要返去守城？更加唔洗講郭靖係神鵰入面，幾乎冇單挑戲份，唔似楊過咁有咁多漂亮戰績。

點解？因為楊過先係主角囉，金庸會寫到郭靖搶哂主角風頭？後期直程話郭靖去左守城，冇再描寫佢武功

賤哥哥左右互搏

你咁講法
楊過無小龍女同孫婆婆既話係全真比人打撚死左啦

見到你塊臉咁腫真係見到都覺得陰公

照你講法金輪=周伯通>一燈，黃藥師。

結果金輪面對一個同級兩個低一級對手圍攻，直接被秒殺。

而郭靖係神雕尾頂盡同鐵掌同級，低周伯通同西毒一級，面對一個同級對手兩個高一級嘅對手，唔單止無被秒，竟然可以支撐數十招，真係沒有對比就沒有傷害

我兩只手算是兩個敵人，歐陽鋒、裘千仞兩個臭賊自然也是兩個敵人。你以一敵四，試試成不成？這新鮮玩意兒你可從來沒玩過吧？”

郭靖聽不到他說話，忽覺三人同時向自己猛攻，只得拚命閃躲。周伯通不住鼓勵：“別怕，別怕。危險時我會幫你。”但在這漆黑一團之中，只要著了任誰的一拳一足，都有性命之憂，周伯通縱然事後相救，又怎來得及？

再拆數十招，郭靖累得筋疲力盡，但覺歐裘兩人的拳招越來越沈，只得邊架邊退，要待躍到梁上暫避，卻始終給周伯通的掌力罩住了無法脫身，驚怒交集之下，再也忍耐不住，破口罵道：“周大哥你這傻老頭，盡纏住我幹什麽？”

同埋楊生根本無練過求敗既內功
佢只係食過波斯曲蛇膽同埋去左海濤練劍
佢由頭到尾識既內功都係得半桶水蛤蟆 半桶水九陰 同埋全套玉女心經

郭靖一套降龍掌剛柔並濟

張三豐咪講左同level

Source?
咪撚以為打過下game就可以鳩up

内力：郭靖，一燈同楊過同級

忽聽得山腰裏一人喝道：“借書不還的兩位朋友，請現身相見！”這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯然內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟似不弱于楊過的長嘯。楊過一驚，心想：“世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！”

暗暗稱奇：“這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地武林中從未聽人說起有這樣一位人物？”

張三豐于刹那之間，只覺掌心中傳來的這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但汩汩然、綿綿然，其勢無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶愛之意，顯得內功已臻絕頂之境，生平所遇人物，只本師覺遠大師、大俠郭靖、神雕俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至于當世高人，除自己之外，實想不起再有第二人能達此境界。

金庸根唔敢安排郭靖同金輪單挑，廢時主角俾郭靖搶經驗

照你咁講，郭靖勁過東邪+北丐，亦都勁過周伯通+裘千仞

武功唔係兩個人夾擊一個人，捱得幾招，就代表果個人勁過曬果兩個，係要一打一先收到勝負

東邪捱得過全七七子同西毒偷襲
就係東邪=全真七子+西毒？
由一開始都唔係公平競技，仲有咩可比之處？
除非郭靖入去蒙古營，真係殺得殺全部，先另作別論

咪係，吹撚到獨孤求敗打黃裳創招

狀態唔好嘅郭靖俾金輪+三傑圍歐不落下風，之後楊過條二五搞事，金輪法王乘虛而入重傷郭靖=金輪憑真實力打贏郭靖

法王俾三絕圍歐反應都嚟唔切，直接被秒殺=要三個五絕先打得贏金輪

人唔笑你自己都吠啦

金庸咪講左最強主角係敦靖同張無忌，唔明有咩好拗

不如定左係邊個時期比先啦
上面有人用射鵰結局郭靖黎同神鵰結局楊過黎比

講得出郭靖係蠢已經唔使討論落去

金輪俾三個五絕圍直接秒殺=三個五絕先打得贏金輪

郭靖俾三個五絕圍硬撐幾十招走甩=唔係公平比拼唔計

唔通好似gundam seed destiny咁咩
路人真比基拉阿斯蘭秒
根本你只要用返老頑童同楊過比就知楊過唔會夠郭靖打
你話楊過無斷手就話可能成個故事唔同晒
但事實就係楊過無一隻手打唔贏老頑童
而且老頑童咁老都要打到體力不支先叫輸
郭靖先壯年,唔會有體力問題
而且一樣識左右互搏
仲要佢識老頑童唔識既武功
點會輸楊過

求敗既內功係咩

我講緊旁白呀，識唔識分咩叫旁白同人物對話呀柒頭。人物對話都可以作準？張翠山開頭覺得張三丰只勁過謝遜半籌，而郭靖係神鵰開頭，仲話自己武功越練越廢，唔敢同李莫愁打tim。旁白都未必完全正確，何況人物對白？

楊過單手打贏金輪
此post完

乜楊過可以用雙手打贏金輪咩

你成本書飛曬作者既設定？
旁白唔作準你可以作準？
法王打郭靖驚比人執雞你唔講
剩低3個嚴守門戶你又唔講
郭靖偷襲法王一掌打唔死佢你又唔講
講埋4打1圍毆，佢不落下風係身法令佢可以係人群穿插，互有制肘，難以出招，加上又互有心病

「金輪法王的武功與郭靖本在伯仲之間，郭靖雖然屢得奇遇，但法王比他大了二十歲年紀，也即多了二十年的功力，二人若是單打獨鬥，非到千招之外，難分勝敗，再加上瀟湘子和尼摩星兩個一流好手相助，法王本來不難取勝，只是郭靖的降龍十八掌實在威力太強，兼之他在掌法之中雜以全真教天罡北斗陣的陣法，鬥到分際，身形穿插來去，一個人竟似化身為七人一般」

d隊友已經阻住法王出招，佢後來又嚴守門戶

所以我一開始已經話郭靖勁，天罡又幫到佢，但唔代表佢會大炒法王，你死嘈爛嘈話郭靖勁法王好多有咩用？

有撚講過咩

金輪法王的武功與郭靖本在伯仲之間

你去金庸墳前問點解啦

無名唔代表求敗無內功

金輪法王因為奸角, 查生寫到佢係空有武功, 成日打低幾班, 好難用佢黎做標準
單講黯然銷魂掌, 其實係為佢度身訂做o既 bug
比試黎講, 楊過黯然銷魂掌雖然強, 但佢對住郭靖係輸硬, 因為佢呢套功法, 原本唔係純計內功+心法, 比試o既情況無辦法發揮全力, 郭靖原本單以降龍十八掌, 當兩個差唔多功力, 係嬴唔到, 但左右互搏亦係專為佢度身訂做o既 bug, 加埋就可反勝.

生死相搏, 郭靖有左右互搏 bug, 楊過有黯然銷魂掌 bug, 楊過論心機會嬴郭靖, 加上郭靖既 buff 係定數, 楊過既 buff 係爆發力強 D, 咁樣計楊過會嬴.

就係海濤練番黎既內功，無名
郭靖開頭練降龍十八掌開頭，打樹，都無內功名
但唔代表唔勁唔練得

楊過練招式就七七八八
但獨狐求敗真正勁係乜柒都唔用 用內功打天下
楊過內功同佢差極遠啦 楊過根本停係用鐵劍階段
係佢自己以為內功已經深到可以唔用鐵劍打贏人

當郭靖內功同佢差唔多 楊過無招式可以化解到雙手互搏
對招幾乎係必輸 但楊過用鐵劍就有返D睇頭

呢兩條友因爲性格問題唔型
所以兒登仔唔鍾意就覺得廢

楊過vs周
- 比招不比內力 打和
- 比招比埋內力 楊可以磨到周力揭

2:1

郭vs周
- 比招不比內力 郭贏 贏九陰全書
- 比招比埋內力 郭贏 年輕加九陰全書

2:0

以周作參考
郭2:0贏楊2:1 所以郭勝

楊過學武功全部都係雜而不精。
一樣武功練到精威力同就咁學下爭好遠

蕭峰幾乎單靠降龍十八掌已經夠打天下。

武功除咗學得多都要實戰可以配合
例如楊過雖然識打狗棒同玉女劍法
但始終得一隻手拎一樣兵器
同時期發揮唔到多重種武功
而郭靖左右互搏可以同時發揮空明拳同十八掌

兩人其實內功修煉得不相伯仲
外功都係練到頂尖
所以郭靖實戰可以發揮得更好

雖然前期係寫過佢好多絕技都識而唔精
但後期已經集各家所長
霍都詐死暗算郭芙，楊過、黃藥師同時用彈指神通，連黃蓉都分唔出，功力上不相伯仲
甚至改西毒逆九陰做「倒行逆施」

問題係佢既「集百家大成」既黯然時得時唔得
。

你有冇見蕭峰打降龍時得時唔得

BTW黃蓉其實唔勁。分唔出好正常

楊過套黯然銷魂套
只要進入黯然mode就天下無敵
降龍十八掌都未必搞得掂
但入mode邊度咁易 心情好難自己控制

討論得緊係拎全盛時期啦
講六脈神劍會唔會話段譽用唔出果時？
講郭靖全盛又會通講佢十六年後，自認龍降龍十八掌擱下已久果個狀態咩

佢創到黯淡嗰時都仲唔算全盛期
咁幾時先算? 返古墓隱居嗰時

黃蓉同郭靖同時練九陰，廢勁有限呱

btw六脈段譽無用熟過。到成本書完佢都係時得時唔得

所以你質疑時得時唔得目的係咩？
要比較緊係得果時啦

改晒名？我個陣睇係苦斯曲蛇同縱雲梯
而家變左波斯曲蛇同上天梯？

超級契丹人呢

佢係打歐陽峰個排先認真練一陣。
照道理佢有桃花島絕學同打狗棒法實力唔會差過郭靖

但後來郭靖想斬郭芺手時旁白有講佢唔夠郭靖打

即係佢既所謂集百家大成其實係練得唔夠爐火純青囉……到黯然嗰排一樣係咁

我睇舊版都係縱雲梯
但都係同一樣野
好似天龍「天長地久不老功」同「八荒六合唯我獨尊功」係同一樣野

楊過畀連登仔講到一文不值

歧視傷殘人士

佢地接受唔到蘇樺偉都跑得快過自己

你走去講蕭峰，咁我又講，大把主角都學得好雜啦，張無忌已經係，前期丫嘛。
唔講第個故事，5 絕黃島主，周百通都雜到爆啦。
金庸筆下，以力破巧，以巧破千鈞兩樣都有。

郭靖勁到楊過見到都要叫聲郭伯伯
緊係郭靖勁啲

張無忌有幾雜。
前面武當派武功最多都係起步
聖火令武功其實係乾坤大挪移既運用方法變化。

新版佢內功九陽，外功得太極拳劍同乾坤大挪移。加埋都係三四樣都叫雜

乾坤唔係內功？

如果格硬數，郭靖都可雜啦
又江南七怪、全真、降龍、九陰
楊過精在自己創既掌法，連東邪都覺精妙
雖然學得多唔代表特別勁，但亦無話學得多就唔精純唔勁

郭靖悔婚同楊過仆街係兩回事 唔好臭蟲論唔該
我亦冇講過鍾意郭靖 你點話佢我都冇乜所謂

我係睇唔過眼楊過條狗公成日flirt女
啲女唔係終身不嫁 就係自殺出家
屌最撚慘係郭襄 你都明知人地鍾意你架啦
你為個女仔做啲咁驚天動地嘅野
佢以後仲會睇得上其他男人？
之後仲要避而不見 屌你見一見咪當了人心願囉

楊過喺16年已經練到無野好練
練到將咁多招創出黯然
救郭襄嗰下彈指連郭黃都分唔出
所以一定唔係雜而不精

乾坤講明係運勁法門。要內功夠先可以學
點會係內功

玄鐵劍法夠話係運勁法門你地咪又話係內功

問題係郭靖後期都係用降龍多
所以佢係精降龍（外功）而其他叫學過，唔算精

你最多只可講楊過精玄鐵劍法。黯然純粹參考其他武學部份道理結合靈感練出黎。

玄鐵係借重劍同蛇膽練力。可以話係內功+運用內功既方法。但招式上平平。所以基本上算係內功。

乾坤基本上係完全借力打力。也無教練內力。所以班人內力唔夠練練下會變廢人

金庸武功好單調，掌/劍武功最多

你點證明求敗既內功唔係食蛇膽加去海濤練劍練返黎

佢歸隱之前已經用到玄鐵劍
而且歸隱前一生同人比武闖蕩江湖

WTF 你咁樣講都得？
食蛇膽係神鵰喂唔係玄鐵劍法喂
練內力從來無講過係玄鐵劍法裡面嘅嘢
一直都係神鵰教楊過嘅
係獨孤求敗練內力嘅方法
你又夾硬話係玄鐵劍法係練內功

人地玄鐵要內力先發揮到作用你話係內功
乾坤又係要內力先發揮到你又話係外功
龍門任你搬啦

人地係求敗練內力嘅方法唔係內功啊
心法都無點內功啊

後期一定係楊過

屌你老尾 無腦都算
中文都唔識睇
講緊楊過無學過求敗既內功呀智障仔
幾撚時有人講過求敗無內功呀

外功要有內功底先練得起。但楊過由內功底唔夠練到內功底夠。

張無忌練完乾坤內力係無增長過。

再講，神鵰係見獨孤練劍。唔代表傳比楊過係當年獨孤求敗用既玄鐵劍法。套劍法基本上係楊過自己練出黎

要內力先發揮到作用係因為玄鐵劍法唔係劍法只係簡單平刺劈斬無變化囉

你常人唔識拿劍平刺劈斬? 如果玄鐵劍法係外功人人都識玄鐵劍法

其實
楊過如果肯
最舊版係有條件溝埋黃蓉

送頂綠帽比靖哥哥

但是
靖哥哥沒條件溝到小龍女

高下立見

「楊過無學過求敗既內功呀智障仔」
佢唔係跟求敗既方法練
何來一身剛猛霸道內功呀
何來後期內功勁到連玄鐵劍都唔帶
無學過？佢唔學獨孤求敗唔通學你老豆生個殘廢出黎吠咩

唔好on9啦
你去拿把劍揮兩揮就玄鐵劍
咁就唔係玄鐵劍啦
用輕劍同用重劍點會一樣啊

楊過內功底唔夠仲好少
先唔講蛤蟆功
全真心法加部分九陰真經仲唔夠？
王重陽都得咁多咋
加埋玉女心經呢？
內功底唔夠真係返去睇書先啦
唔好成日出黎亂吠

楊過做神鵰俠前除左內功外練無可練先出山，內功會慢慢升急唔到，賤哥哥一樣可以十六年前外功練無可練，九陰練內功又好似好勁，洪七又殘廢練返出功力

你真係唔好on9啦
內功無心法就唔係內功啦on9仔
練內力唔係練內功啊
睇書先啦唔好成日亂吠

適才兩人在梯級上較量了這一招，楊過但覺法王掌管力沈雄堅實，生平敵手之中從未見過，不由得暗暗稱奇。心想自己在海潮之中練功，力足以與怒濤相抗，十六年前法王已非自己對手，何以今日他一掌擊下，自己竟會險些兒招架不住？眼見他雙輪砸至，竟不避讓，長劍抖動，有心要試一試他的真力。霎時劍輪相觸，聲如龍吟。兩股巨力再度相抗，喀的一響，楊過的長劍斷成數截，法王的雙輪也自拿捏不住，脫手飛出，跌下高台，砸死了三名蒙古射手。楊過心下暗驚：「一十六年來，我從未使過玄鐵重劍，今日可當真忒也托大了。」
楊過有信心用玄鐵劍會贏法王，唔用就無十足把握。
都合理，玄鐵劍都接近係金庸筆下第一神兵，後面屠龍刀同韋小寶既匕首貌似都係來自玄鐵劍。所以用呢把武都對戰力有加剩，楊過話16年前贏法王其實都係占左兵器既便宜。

這時楊過單手獨臂，已與法王的銅鐵雙輪拆到二百招以上。兩人的武功家數截然不同，但均是愈鬥力氣愈長，輪影掌風，籠蓋了高台之頂，台腳下衝上來的黑煙直熏入三人眼中。楊過雖無兵刃，卻始終不落下風。法王激鬥中覺得高台微微搖晃，心知台腳為火焚毀，頃刻間便要倒塌，那時勢必和楊過、郭襄同歸於盡；又見楊過掌法越變越奇，再鬥百餘招只怕便要為他所制，情急之下，毒念陡生，猛地裡鐵輪向楊過右肩砸下，乘他沈肩卸避，右手銅輪突然飛出，擊向郭襄面前。她綁在木樁之上，全身動彈不得，如何能避？

打到後尾法王都自覺再拆一百招左右就要輸。
要明白係金庸小說，特別係三步曲中，同級高手係單對單拆一千招都不分勝負。但法王同楊過打左二百招就自覺再一百招就要輸。你可以話佢自卑，但佢本黎覺得唔練第十一層都天下無敵。所以我認為佢係真係再一百招就要輸。
要明白呢個時候既楊過係未用佢既黯然銷魂掌，因為原文係無話佢用緊，而且後尾有提佢因見番小龍女所以唔係好用到，要到生死關頭先用到。
所以即係話單對單，常態楊過係300招左右可以打低法王。至於後尾點解會比法王打傷係因為法王出招打郭襄迫楊過捨身去擋。先開始落下風。

其實先唔討論郭靖，係死鬥角度，法王應該略強老頑童；因為年紀後生，力氣好。絕情谷新三絕圍法王就知真係死鬥，三絕無一個單對單夠法王打。
楊過死鬥法王應該算係略勝，因為三百招其實唔少。法王贏三絕贏年輕，力盛。楊過贏法王贏招式奇妙，但純鬥功力，常態下兩者應該同級，什至法王會略強於楊過。黯然銷魂掌下另計啦！
老頑童鬥楊過果度，點解最尾好似平手，因為兩邊都係想拆招唔想死鬥，原文上面有巴打貼過，我就唔多貼啦。
不過果段原文其實有提過老頑童打到後尾自覺愈鬥愈弱，迫唔到楊過出其他黯然銷魂掌招式就放棄，所以其他實兩者死鬥都好大機會楊過會因較年輕力盛夠長氣而贏。不過楊過唔想兩敗俱傷就無打算同老頑童死鬥。
郭靖情況就比較特殊，佢同樣都仲係盛年，所以都應該唔會出現唔夠氣既情況先。
跟住佢神雕出手次數唔多，較為正式既有一開始打西毒，原文有提到佢既十八掌比當年既洪七公都仲要勁，應該代表佢比老4絕係射雕既水平稍強
之後第二次係大勝關鬥法王；暫且係功力平手於法王，但真係死鬥會因為戰鬥經驗稍勝法王，第三次係蒙古大營鬥蒙古五大勇士，果時佢係面對五大高手不落下風，不過果時五大高手有互相牽制。所以唔太能作準；但果時同大勝關一戰時間唔係差好遠。所以兩邊變化應該唔大，不過法王開始累積戰鬥經驗。但呢個時間既法王都仲係比老頑童吊打。
十六年後法王練成第十層，功力大進。問題係郭靖十六年後就無正式同高手過招。所以好難比，但睇番係倚天入面張三豐提到郭靖、楊過、自己、無忌、覺遠係內力方面係同級，所以係神雕結尾時兩者功力係差唔遠既。
比既就係戰鬥經驗同智謀，戰鬥經驗兩者差唔多；因為佢地由細到大，都係挑戰高手練等，智慧楊過稍勝；但楊過無左隻手對郭靖雙手互博又輸番。
我會咁排
結論（如兩者死鬥唔係拆招）：
玄鐵劍楊過>黯然銷魂掌楊過=雙手互博郭靖>常態郭靖略強於常態楊過（常態郭靖要贏常態楊過應該要一千招以上，因為雙手健全鬥愈耐愈著數）
點解排玄劍楊過最高係因為，我發現係射雕三步曲、特別係射雕，佢地高手對決係好著重有兵器對有兵器，空手對空手。證明佢地雖然已經去到草木竹石階可為劍咁上下既境界，但都只限於對低級對手可以空手打人拎劍。但去番同級高手，有兵器都係會著數d。
所以有兵器正路係佔優。而且玄鐵劍明顯係第一級神兵黎，拎住佢都無咩邊把武夠砌。
當然如果拆招以佢地既地位，實唔會有兵器對人無兵器咁無品，上述情況就唔會發生啦。
之但係，郭靖又真係無咩兵器拿手！

楊過一身內功係點得出黎呀
唔關獨孤求敗事咁關邊個事？
答啦邊個教佢呀

睇你上面d留言就知你係玩金3唔睇書果d傻閪
縮番入你老母臭閪度啦
出黎柒

佢最初練玄鐵劍都唔太拿唔起叫夠內力
基本上任何人夠力拿得起玄鐵劍鳩砍就係玄鐵劍法。

只係做到既人根本萬中無一。所以楊過先會係習慣重劍既過程練強內力。咁一睇就知玄鐵劍法無可能係外功啦好嘛

你睇左書先吠啦傻狗
蛤蟆功 九陰真經 玉女心經 全真心法比你食左？

蛭魔 同 瀨那邊個勁啲？
咁緊係永遠食腦嗰個勁啲

你自己都講拿得起玄鐵劍鳩劈就係玄鐵劍法
咁點會係內功啊
無心法唔係內功啊 睇書啦 成日亂吠

楊過係食蛇膽練出黎嘅內力
係拍浪練出黎嘅內力
唔係攞玄鐵劍就會自動加內力
你舉重會加內力？讀書啦

如果你硬係要將鳩砍同內力分開

以後世界大戰講九劍vs玄鐵劍咪撚比內功
要比應該比九劍無力斬埋去vs玄鐵劍無力斬埋去

都幾中肯同中point

楊過係海潮練劍，係內功內力都提升，而唔只係內力
自此而後，他日日夜夜勤修內功，精研劍術，每逢大雨之後，即到山洪之中與水相抗，以增出招之力，不覺夏盡秋來，自秋而冬，楊過用功雖勤，內力劍術卻進展均微。知道自大修為本來已至頗高境界，百尺竿頭再求進步，實甚艱難，倒也並不煩躁。

佢唔係學求敗內功係咩？
內功要有心法邊撚個話，引出處啦

真係好中肯

洪七公都係練降龍十八掌，由外至內咁練，先有咁高內功，同剛陽既內力

外家功夫係咁嫁啦，一定要坐係度跟書練先有內功？
內功內力都唔識分就番去重睇啦
不過你都會照搏嘴，楊過只有內力，內功廢

Im > ca > 楊 > 郭 > 無忌

我有死嘈爛嘈郭靖勁過法王好多我一直只係講緊，金輪被高估，而郭/楊/周都贏到佢。

再講我話旁白完全唔可以作準又有乜問題？旁白吹到龍象十層，每一掌打出有十龍十象之力，又乜野非血肉之軀擋到。但實戰上呢？連三流武功嘅暎姑都秒唔到，同空明拳對掌果陣，個十龍十象威力又去左邊呢？ 講左咁耐都唔明？講遠少少，天龍入面，旁白咪講到蕭峰嘅全力一掌，冇一個高手可以唔全力抵擋。但掃地僧呢？

同埋你講到佢地阻住金輪出招？咪撚玩啦，當時黎計，蒙古三杰武功已經係一流高手，連金輪打佢地都會忌憚，點知比你講到咁冇用佢地互有心病，令佢地聯手威力下降就係真

打法王就睇得出楊過勁d

作者已經話明，龍象只係名，佢都戴左頭盔，無真係龍象既威力

例子一：
法王自練成十層「龍象般若功」後，今日方初逢高手，正好一試，見周伯通揮拳打到，於是以拳對拳，跟著舉拳還擊。兩人拳鋒尚未相觸，已發出辟辟啪啪的輕微爆裂之聲。周伯通吃了一驚，料知對方拳力有異，不敢硬接，手肘微沉，已用上空明拳中的功夫。法王一拳擊出，力近千斤，雖不能說真有龍象的大力，卻也決非血肉之軀所能抵擋，然與周伯通的拳力一接，只覺空空如也，竟無著力之處心下暗暗詫異，左掌跟著拍出。

例子二：
據那【龍象般若經】言道，此時每一掌擊出，均具十龍十象的大力，他自知再求進境，此生已屬無望，但既自信天下無敵手，即令練到第十一層，也已多餘。當年他敗在楊過和小龍女劍下，引為生平奇恥大辱，此時功力既已倍增，乘著蒙古皇帝御駕親征，便扈駕南來，要雙掌擊敗楊、龍夫婦，以雪當年之恥。

旁白都話只係名，唔會真係咁大力，你就覺得旁白昆左你，你睇得唔仔細怪邊個？

張無忌垃圾

周伯通雖然早防到他必有絕招，卻萬萬想不到他竟會全身齊攻，瞬息之間，十餘招同時攻到，說來「無中生有」只是一招，中間實蘊十餘招變式後招，饒是周伯通武學深湛，也鬧了個手忙腳亂。他左臂本來下垂不用，這時不得不舉起招架，竭盡全力，才抵擋了這一路掌法，說到還招，竟是不能的了。總算一一擋過，急忙躍後丈許，以防楊過更有古怪後招。

這四招一過，一老一少都暗自佩服對方。楊過心想：「自練成這黯然銷魂掌以來，所遇強敵當以此翁為最，若要勝他，委實不易。倘若真分勝負，非以內力比拚不可，那時若不是一死一傷，便如洪七公與我義父比武那般，鬧個同歸於盡，卻又何苦？」不由得收起了狂傲之氣，一躬到地，說道：「周老前輩，佩服佩服，晚輩甘拜下風。」轉頭向郭襄道：「小妹子，周老前輩是請不動的了，咱們走罷！」

周伯通忙道：「且慢，且慢！你說這套什麼銷魂掌共有一十七路，尚有一十三路未施啊？怎地便走了？」楊過道：「咱們無怨無仇，何必性命相拼？你向來對我很好，又待我妻子很好，我一直心下感激。你武功高強，晚輩認輸便是。

周伯通雙掌一錯，縱身攔住去路，跟著呼的一拳打出，陪笑道：「好兄弟，你便施下招罷！」楊過舉掌隔開，使的卻是全真派武功。周伯通連變拳法，楊過始終以全真派掌法和【九陰真經】中所載武功抵敵。

楊過要將周伯通擊敗，原非易事，但只求自保，老頑童卻也奈何他不得。不論周伯通如何故露破綻，如何假意示弱，楊過終不上當，那「黯然銷魂掌」中新的招式再不顯示，偶爾卻又將「心驚肉跳」、「杞人憂天」、「無中生有」、「拖泥帶水」這四招略加變化的使將出來，更令周伯通心癢難搔。

兩人激鬥將近半個時辰，周伯通畢竟年老，氣血已衰，漸漸內力不如初鬥之時，他知再難誘楊過使出黯然銷魂掌來，雙掌一吐，借力向後躍出，說道：「罷了，罷了！我向你磕八個響頭，拜你為師，你總肯教我了罷！楊過師父，弟子周伯通磕頭！」說罷便跪將下來。

其實邊到睇到楊過出黯然會打唔嬴周伯通
楊過剩係用黯然4招+九陰+全直掌法周伯通已經無佢乎
仲要周伯通打唔到長時間 楊過一拖長黎打周伯通內力一定快過佢見底
至於成日話楊過同周伯通要分勝負一定會同歸於盡係謬誤喎
楊過自己都話有機會係一死一傷
同埋佢講既同歸於盡應該係指佢同周伯通係短時間之內分勝負
結論係周伯通係初期最多只可以同楊過打平
楊過出哂黯然唔見得會輸周伯通
但慢慢打落去周伯通就唔會夠楊過打

仲講乜嘢落地獄佢當楊過郭靖係真人？

咁咪係囉，龍象只係招式名，邊到有咁屈機呢？你唔睇返實際戰績？
對周伯通：平手
對一燈：平手
對裘千仞：勝
對裘仲要打足一日一夜，都只係重傷對手，唔好唔記得，裘千仞或者冇周伯通咁老，但差得唔遠，都一把年紀。參考返楊對周，周打左半個時辰，就開始覺得冇乜氣，體力不支。金輪贏佢都要用一日一夜

其實大家係咪忽略左楊過冇左一隻手
高手實戰以死相搏 冇左隻手你可以話楊過一樣咁勁
但差咁d就係差咁d

一拳擊出，力近千斤仲唔夠？

連登仔係咁

洪七公高內功？
你又引個出處睇過

傳鷹勁D:
武器是厚背長刀「鷹刀」，專志刀道，瀟灑不羈，謀略詭奇無比，完全不依常理出牌。
出世後便立即被親舅「抗天手」厲靈看中，受厲靈所教授，年紀少少便學懂易理。
二十歲後棄劍習刀，根據空中飛燕的飛行姿態創出一套刀法，試刀於西大漠，破馬賊群後刀法大成，由刀入道。
受厲靈推舉，參與突襲驚雁宮，唯有傳鷹進入地道，傳鷹不負眾望，在地底戰神殿得《戰神圖錄》及《岳冊》，並領會其中玄機。
蒙古三大高手之一的國師八師巴遣四大弟子攔截傳鷹，皆無功而返，八師巴出戰傳鷹，兩人進行超時空冥想旅行，獲益良多。傳鷹將《岳冊》交給反蒙義軍後，與蒙古三大高手之首「魔宗」蒙赤行決戰於杭州鎮遠大街，流為美談。
和魔道門主「血手」厲工正邪和壁後，反蒙義軍內奸掌權，傳鷹知己「紅粉豔后」祈碧芍身陷重圍，傳鷹於千軍萬馬中勇救佳人，然而佳人與世長辭。傳鷹替祈碧芍殺掉蒙古三大高手之一的蒙軍元帥思漢飛後，修成「戰神圖錄」，飄然成仙而去，得道登天，位列仙班，留下不朽傳奇。
與國師座下四大弟子之一「無想菩薩」白蓮玨生有一子，就是《覆雨翻雲》中的布達拉宮喇嘛僧王鷹緣活佛。

個po係問劍法
你用埋其他因素去比咁係比劍法定比人啊
唔好成日偷換概念啦

邊度見到打周伯通一燈平手？
夾擊+車輪戰根本就唔係為分勝負
打周伯通，黃蓉又用打狗棒偷，偷到棒都斷埋
到一燈打，打撚到一燈頭頂出煙，黃蓉怕一燈唔夠打再出雙鵰空襲
實戰邊度寫平手？

只係寫眾人圍攻，法王淆底走佬，再加多隻東邪截佢，最後金輪法王直頭放棄自殺，一燈、黃藥師同時出指點佢，再由周伯通補拳。結果係三打一輸，邊度寫平手？

佢勤修內功幾時話係獨孤求敗嘅內功啊
佢自己本身有內功底夾傻狗
呢度都講內力劍術進展均微
再講佢呢段都未開始拍浪
佢呢段之後同神鵰練劍先開始拍浪打雪功力大增
睇書先吠啦傻狗

出了一會神，再伸手去拿第二柄劍，只提起數尺，嗆—一聲，竟然脫手掉下，在石上一碰，火花四濺，不禁嚇了一跳。
原來那劍黑黝黝的毫無異狀，却是沉重之極，三尺多長的一把劍，重量竟自不下七八十斤，比之戰陣上最沉重的金刀大戟尤重數倍。楊過提起時如何想得到，出乎不意的手上一沉，便拿捏不住。於是再俯身拿起，這次有了防備，拿起七八十斤的重物自是不當一回事。見那劍兩邊劍鋒都是鈍口，劍尖更圓圓的似是個半球，心想：「此劍如此沉重，又怎能使得靈便？何况劍尖劍鋒都不開口，也算得奇了。」

邊度話攞唔得太起

不當一回事啊柒頭

金輪同周，一燈都有過招。佢地幾時有落下風？咁都唔係平手？周伯通就用空明，就兩邊都傷唔到對方。一燈就用一陽指，同金輪打到55波。黃蓉想報殺女之仇，怕一燈年老持久唔到，先叫人圍金輪咋。

抽兩下水就叫平手
咁瑛姑都同法王平手啦

咁佢練邊種內功？

蛤蟆功 玉女心經 九陰真經 全真心法
比你條傻狗食曬落肚？

兩個條女都比人姦過 打和啦super

比埋武器真係無乜謂
如果得玄鐵係最勁
咁郭加玄> all都得
要比 就比空手打

上面見你提及
buff楊=雙手互搏郭
其實雙手郭咪即係常態郭
跟住你話比常態 郭贏
咁計其實咪即係郭>楊
有乜理由用buff vs no buff咁唔公平

你講既野係現實世界一定岩
但睇武俠子說就要睇原文對決既描述作準
唔通楊過同法王係高台上唔博命咩

書入面過佢16年來練蛤蟆功？
定係16年黎同你老味練玉女心經呀

繼續貼金輪啲事績俾大家欣賞下

苦戰俾楊過秒嘅尼摩星

論到武功造詣，國師實在尼摩星之上，眼見大石轉向飛到，只得又躍開閃避。尼摩星乘勝追擊，那巨岩給他一次次加力，去勢愈猛。國師尋思：“如此再打下去，須敗在這黑矮子手中，該當立時變計。幸好他獨自先行挑鬥，我下毒手盡快斃了他，僵屍鬼就不敢再上。

猛聽得山後馬蹄聲響，勢若雷鳴，旌旗展動，沖出一彪人馬。國師與尼摩星惡鬥方酣，無暇旁視。楊過等但見人強馬壯，長刀硬弩，是一隊蒙古騎兵，來到十數丈之外，當先領兵官舉手示意，全隊勒馬不前。

差唔多百招先贏到俾黃藥師隨手玩弄仲要抱住個b嘅李莫愁

說到武功內力，國師均勝一籌，何況李莫愁手中又抱著一個嬰兒，按理不到百招，她已非敗不可。

同俾郭靖一掌打殘十件嘅趙志敬之流三十招分勝負

國師也曾聽過丘處機的名頭，知他是全真派第一高手，試出甄趙二人內力不弱，心想全真派內功果然名不虛傳，自己此番幸得一出手便制了先機，否則當真動手，卻也須二三十招之後方能取勝。

俾周伯通狗咁撚反應都嚟唔切，自認內力有所不及

各人愕然相顧之際，潇湘子放松筷子，頹然坐下。金輪國師哈哈一笑，說道：“承讓，承讓！”正要將牛肉送入口中，突然帳門揚起，人影閃動，一人伸手將國師筷上那塊肥牛肉搶了過去，咬了一半，放入口中大嚼起來。

周伯通最不能受人之激，事情越難，越要做到，拔下王旗，向他擲去，叫道：“接著了，今晚我來盜便是。”國師伸手接住，旗杆入手，才知這一擲之力大得異乎尋當，忙運內勁相抗，還是退了兩步，這才拿椿站住。倘若內力稍差，立時便給王旗撞得仰天一交。

周伯通低聲道：“這場玩耍老頑童輸定了，只怕性命也輸了給你。臭國師，你這毒蜘蛛是什麽家夥，這等歹毒？”這幾句話悄聲細語，有氣沒力，但國師隆隆的笑聲竟自掩它不下。國師暗自駭然：“他給我的彩雪蛛咬了，居然還不死，這幾句話內力深厚，非我所及。幸好中我之計，去了一個強敵。他此刻雖還不死，總之也挨不到一時三刻了。”

係用內力就可以輕鬆贏嘅情況底下捨長取短同小龍女鬥快

兩人縱躍來去，出手越來越快，便是潇湘子這等高手，也沒瞧清兩人這一叱一叫，已起了什麽變化。金輪國師若以五輪威猛之力與她對攻，小龍女便抵擋不住，可是他心中既怯，竟爾舍己之長，與小龍女比快，不免越來越不利。

打架打到咁撚樣仲話同郭靖差唔多，人唔笑樓主都吠

你唔好成日亂吠啦傻狗
十六年練蛤蟆功有咩問題
練玉女心經又有咩問題
定你老母比蛤蟆屌完生左你個傻蛤蟆出黎連腦都無係連登鳩吠啊

如此反覆換氣，待狂潮消退，他也已累得臉色蒼白。當晚子時潮水又至，你攜了木劍，躍入白浪之中揮舞，但覺潮水之力四面八方齊至，渾不如山洪那般只是自上衝下，每當抵禦不住，便潛入海底暫且躲避。
似此每日習練兩次，未及一月，自覺功力大進，若在旱地上手持木劍擊刺，隱隱似有潮湧之聲。此後神雕與他撲擊為戲，便避開木劍正面，不敢以翅相接。

佢係跟獨孤求敗練，功力同時提升，而非內力提升

想睇你點撐

他在溪邊來回步，仰望明月，心想若非獨孤前輩留下這柄重劍，又若非神雕從旁誘導，自己因服怪蛇蛇膽而內力大增，那麼這套劍術世間已不可再而得見。又想到獨孤求敗全無憑藉，居然能自行悟到這劍中的神境妙詣，聰明才智實是勝己百倍。

佢16年練玉女心經真係笑撚左，佢真係搵你老母練？
繼續講多d，想睇你點撐

佢食蛇膽關求敗撚事？
引都引撚錯
你文盲就唔好學人睇書啦

求乜撚嘢敗
我講緊佢內力點黎啊
你文盲就唔好鳩吠啦傻狗

楊過縱聲長嘯，過了一頓飯時分，非但沒絲毫衰竭之象，反而氣功愈來愈壯。一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。楊過隨著神雕在海潮狂濤之中練功，一燈並不知情。

蛤蟆功真係假架
比你老母食左
本身有玉女心經內力有咩問題
九陰真經又真係比你食埋
全真心法道門正法又比你老母食左
果然傻狗就係傻狗

佢打李莫愁秒唔到，係因為李莫愁拎住郭襄做盾牌，而法王係想拎郭襄做人質

那知她初時護著嬰兒，生怕受法王利輪傷害，但每見輪子臨近嬰兒身子，他反而急速收招，微一沉吟，已然省悟：「這賊禿要搶孩子，自是不願傷她性命。」以她狠毒的心性，自然不顧旁人死活，既看破了法王的心思，每當他疾施殺著，自己不易抵擋之時，便即舉嬰兒護住要害。這樣一來，嬰兒非但不是累贅，反成為一面威力極大的盾牌，只須舉起嬰兒一擋，法王再凶再狠的絕招也即收回。
法王連攻數輪，都被李莫愁以嬰兒擋開，楊過瞧得心中大急，二人中那一個只要手上勁力稍大了半分，如何不送了嬰兒的小命？

講到法王連李莫愁都唔夠打，仲有無聲出呀

你呢度先話楊過內功關獨孤求敗事

你話楊過內功唔關獨孤求敗事
而加柒左轉移視線？

引句蛇膽出黎highlight就以為無人睇到
你不如引你老母點同楊過練玉女心經比大家睇啦

你做乜撚啊
呢度邊度話係求敗內功啊
傻狗唔識睇字？

？？？一定要心法先得
出聲啦

郭靖+左右互搏
楊過-右臂

我一直講楊過內力係拍浪食蛇膽練嘅
內功唔係
你唔識睇字就唔好亂吠啦傻狗

一燈同佢打左陣，都叫做平手掛。而金輪之所以想走佬，係知比周纏住嘅話，一燈再插手就會死。佢話幾百招內同唔到周分勝負，咁都唔叫平手？都仲未計佢唔知周有雙手互搏+九陰武功。好似楊打周果陣，周一出雙手互搏，楊就落下風，要用上黯然。

以前我會覺得郭靖一定勁d
同巴打們見解一樣，全套九陰加18掌加空明拳
但郭生個16年基本上守城多，以佢資質唔退步都偷笑。
相反，楊過16年所練功、奇遇已經大大拉近距離。

所以我覺得楊過勁過敦靖

內功是以內力為基礎的個人能力，一般是外功（也就是武力）的基礎。在修練時需要知道心法或是口訣，在使用有關內功的招式時需要消耗內力，只有內功深厚的人才能擁有高超的武功，如果沒有內功作為基礎，練習各種武功，特別是招式是沒有實際意義的。

佢就係跟求敗方法去修練，所以功力提升，作者唔係寫內力提升

如此反覆換氣，待狂潮消退，他也已累得臉色蒼白。當晚子時潮水又至，你攜了木劍，躍入白浪之中揮舞，但覺潮水之力四面八方齊至，渾不如山洪那般只是自上衝下，每當抵禦不住，便潛入海底暫且躲避。
似此每日習練兩次，未及一月，自覺功力大進，若在旱地上手持木劍擊刺，隱隱似有潮湧之聲。此後神雕與他撲擊為戲，便避開木劍正面，不敢以翅相接。

我係引呢句呀，睇都睇錯

Sorry 根據金鏞嘅世界觀，上一代嘅一定好打過下一代

不論蕭峰比洪七，定係洪七比郭靖，還是郭靖比楊過，楊過比張三豐，結果都係一樣前者勝，但係係略勝一籌定係遠勝，就唔同講法了

咁講啦
郭無練過玄鐵法
比把玄鐵鐵佢用一定無楊過用得好
即係好似打狗棒你唔會話比東邪用
只會佢地各自用拿手兵器對打架嘛。但郭靖練既高級武功都係空手功夫為主。果d咩越女劍，除左阿青用，無人用係上到台面啦。
另外黯然銷魂掌同雙手互博咪一樣係一套功夫，咪又係你講既buff囉。
所以點解我強調個排名係死鬥，因為佢地公平過招一定唔會發生郭靖空手，楊過拎武器咁既情況。但假設死鬥，郭靖的確無拿手兵器拎得上台面嘛。
我指既常態就係佢地各自無用雙手互博同黯然銷魂掌既狀態。點解會有呢個狀況，係因為你睇番神雕原文，郭靖真係好少一黎就用雙手互博一手出一招，我唔知佢係習慣留一手定係呢招好似打機咁有cd，所以的確係對打時會出現唔用雙手互博既郭靖。所以我先加入去。
我個排名係根據原文描述推論；我都有講過郭靖後期無正面出手，好難知佢進步有幾快。所以上面個排名係建基於張三豐對佢地內力評價係準確同假設郭靖呢十六年內力進步速度同金輪相約
當然你可以話張三豐睇唔準、郭靖好勤力進步會更快、郭靖掛住守城，武功進展會慢左咁黎嘈個排名。
同埋睇到上面係咁吵楊過練內力既問題。
明顯係楊過用自己學過既玉女心經、全真內功同九陰真經做基礎，再用獨孤求敗個由外練到內既方法（無論係重劍定海潮練劍）練好內功啦（再加埋蛇膽進補增強內功。
內功係指個種類，內力係指個強度同量。
你睇洪七公同東邪都無提過內功係咩門派，一樣內力深厚架。
所以內功種類係有機會令你較快較易練到深厚內力，但最尾都係講有幾深厚，張三豐夠練唔全九陽啦，內力咪一樣同無忌一樣屬頂級。
其實楊過個情況同張三豐似，一樣學左人地不同既內功，但一樣練到自成一格。
其實楊過聰明悟性係唔差，係金庸筆下唯一己之力自創一套功夫既主角。
不過我更信高手練到某個級數會有武障，其實大家個上限差不多。點練都係唔會差半級。

郭靖勁D
佢果種係大巧若拙,唔係笨拙,加上外功黎計降龍係金書入面數一數二,咩黯然咩玄鐵無可能贏倒佢,加上楊過得返一隻手

未就係，根本郭靖自己都話武功擱下十六年，同時金輪法王、楊過、周伯通都勤練不懈

上面巴打都講明十六年真係可以拋離好遠

你quote乜柒啊
功係武功唔係內功啊

啱啊
我都唔Q明佢吠乜柒
獨孤求敗一直係練內力唔係練內功

忽然間身後一人柔聲說道：「別怕！用暗器打他。」當此危急之際，郭襄也不及辨別說話的是誰，在身邊一摸，急道：「我沒暗器。」眼見尼摩星又逼近了一步，不知如何是好，只得雙掌使招「散花勢」，護在身前。她手掌剛向前伸出，身後突有一股微風吹到，只感手腕輕輕一振，腕上一對金絲芙蓉鐲忽地離手飛出，叮叮兩響，撞在尼摩星的鐵杖之上。

這兩下碰撞聲音甚輕，但尼摩星竟然就此拿捏不住，兩條黑沉沉的鐵杖猛向後擲，砰砰兩聲巨響，撞在牆壁之上，震得屋樑上泥灰亂落。尼摩星雙杖脫手，身子隨即跌倒。但他一個觔斗翻過，背脊在地下一靠，借勢躍起，「哇哇哇」的怒聲吼叫，黑漆漆的十根手指伸出，在半空中和身便向郭襄撲到。

郭襄大駭，不暇細想，順手在頭髮裡拔下一枚青玉簪，揚手便往尼摩星打去，只見身後微風又起，托著玉簪向前。尼摩星左手在前，右手在後，突見玉簪來勢怪異，急忙雙手齊隔，接著輕叫一聲：「古怪的！」坐倒在地，便此一動也不動了。

但見尼摩星雙掌掌心都穿過一孔，一枚青玉簪釘在他腦門正中的「神庭穴」上。這青玉簪稍加碰撞，即能折斷，卻能穿過這武學名家的雙掌，再將他打死，發簪者本領之高實是不可思議。

因為耶律齊同郭靖黃蓉都認為係有人拎住黎掉死尼摩星，完全冇諗過楊過淨係用掌風已經有呢個威力

佢跟隻雀學打交就叫跟求敗既方法
由頭到尾都係楊過自己內心獨白

此時處境甚危，幸好在山洪中之習劍已久，當即打個「千斤墜」，在海底石上牢牢釘住身軀。海面上波濤山立，海底卻較為平靜。他略一凝神，已明其理：「原來雕兄引我到海畔來，是要我在怒濤中練劍。」當下雙足一點，躥出海面勁風撲面，迎頭一股小山般的大浪當頭蓋下。他左臂使勁在水中一按，躍過浪頭，急吸一口長氣，重又回入海底。
如此反覆換氣，待狂潮消退，他也已累得臉色蒼白。當晚子時潮水又至，你攜了木劍，躍入白浪之中揮舞，但覺潮水之力四面八方齊至，渾不如山洪那般只是自上衝下，每當抵禦不住，便潛入海底暫且躲避。
似此每日習練兩次，未及一月，自覺功力大進，若在旱地上手持木劍擊刺，隱隱似有潮湧之聲。此後神雕與他撲擊為戲，便避開木劍正面，不敢以翅相接。
一日楊過殺得興起，揮劍削出，使上了十成力氣。神雕呱的一聲大叫，向旁閃躍。楊過收勢不及，一劍斬在一株小樹上，木劍破折，小樹的樹幹卻也從中斷截。楊過手執斷劍的劍柄，心想：「這木劍脆薄無力，竟能斷樹，自是憑借了我手上勁力，將來樹斷而劍不斷，那便可差近獨孤前輩當年的神技了。

楊過既內功一定同獨孤求敗唔係同一種，但跟左佢既練法，練到同當年果個同劍境下既求敗差不多級數既內力。
我認為咩內功都好，殊途同歸，只係優質內功容易增長內力，用對的方法同夠勤力、又夠長命，一樣可以練番差唔多級數既內力。

耶律齊手持尼摩星的兩根鐵杖，歎道：「這等功力，委實令人欽服。」郭芙、郭襄凝神看時，但見每根鐵杖正中嵌著一枚金絲芙蓉鐲，宛似匠人鑲配的一般。這金絲細鐲乃用黃金絲、白金絲打成芙蓉花葉之形，手藝甚是工巧，但被人罡氣內力一激，竟能將尼摩星一對粗重的鐵杖撞得脫手飛出，無怪耶律齊為之心悅誠服

佢地都知係掌風

無錯
夠中肯
正如蕭峰
淨練丐幫心法加少林心法都已經橫行天下
甚至打碎掃地僧肋骨
就知內功一定係殊途同歸
內力先係最重要

內功係法門
內力係你個人既修為

巴打睇得好通透

根本射鵰好少分東邪、西毒、南帝、北丐係咩內功
只有王重陽將畢生所學歸納成全真派內功
而林朝英則歸納成玉女心經

其他無歸納既，書入面未又係寫佢地內功深厚。無寫出個心法就等於零內功？

同樣，獨孤求敗既修練法門無寫明係咩名姐，之後條友就話楊過16年來無學過求敗既內功，仲練緊玉女心經引埋比佢又扮睇唔到

呢個係連登仔真理
雖然我認同

老實說，我覺得小淫蟲勁好多
本身佢係武痴佢基本上練功多，第二佢只係無咗最後一部分九陰，第三空明同左右係佢絕技佢駕輕就熟，第四佢四處出遊不斷同人挑機實戰超多。
佢到最後仲練到回春，所以最強一定係周伯通。

拎佢做參考可能會易d

郭靖16年守城，如果佢專心練功，佢應該不下於任何人。
但係個16年真心好唔公平，楊過、周伯通、金輪都係食、屙、訓、練功。
而係角色定位上，佢由一代大俠變城為國為民大英雄，楊過就慢慢做咗神雕大俠。
一個係民族英雄，一個係武林人士。好難再比較。

呢個係連登仔真理
雖然我唔認同

真係唔識睇字
我係話唔關事啊傻狗

其實我係覺得你分析得最好
只係有少部分唔同意

依家明你強調「死鬥」
咁就真係可以有武器VS無武器
一決生死 唔洗講道德
所以我同意 玄鐵楊>郭

但就唔同意雙手郭係buff
少用唔用 一用就係叫buff 呢點唔同意
因為書入面
無人要令到郭一次過出兩種武功打
佢根本可以狂玩雙手 常態都出到
因為唔會扣內力 你都係消耗返出嗰兩種武功嘅內力
我表達能力可以差啲 希望你明我講乜

而楊血紅驚死後同龍女分開
先出到爆氣黯然 平時無咁嘅威力
要紅血先有 咁先係叫buff

所以我覺得雙手郭=常態郭
空手打 郭>楊 (你分析得好 我唔洗解釋)
但死鬥 玄鐵楊>郭

唔好智障啦
知唔知內功係咩啊
唔係吐啖氣就內功
十六年練全真心法練蛤蟆功練九陰真經真係唔得？
唔好搞到好似成個連登都同你個傻狗一樣啦

邊個柒？
點解唔關求敗事？

但係雙手互搏睇用緊咩招
降龍十八掌兩隻手都要用其實係唔係做唔到雙手互搏

玉女劍係因為本身就係兩個人配合嘅劍法

其實我唔明點解個個話守城等於荒廢武功
日日打成千上萬大軍
雖然啲兵係蟻level
但都係日日狂出技去打 都會用到技
加上萬箭齊射 日日咁閃萬箭 輕功反應一定up
而啲技都會更熟練 16年後應該更勁先係
點會停止進步

佢的確無練到獨孤求敗果種內功，因為佢無留低心法，或者獨孤求敗好早悟到殊途同歸，無整合咩心法。但佢用左佢個方法增長內力，所以內力變強。
我覺得睇獨孤求敗係要睇個劍意同武學修為
利劍求劍、軟劍求變、重劍求力、木劍求快，無劍以後唔知求咩，但睇得出個修為係不斷進境，同張三豐既太極個意念一樣

書無寫
你條垃圾就要腦補成求敗既內功

點會關求敗事

楊過本身內功底有蛤蟆有玉女有九陰有全真

岩呀！一個係武林英雄，一個係國家英雄。金庸神雕寫郭靖咪就係想強調佢為國為民俠之大者，我地就係度吵邊個勁。我想講，就算佢武功唔係天下第一，佢都係大俠。係咪第一真係咁重要咩？

我咁睇
雙手嘅concept係雙手同時出唔同武功
咁其實即係左右手都可以同時用
重點唔係個武功一唔一樣
好似打乒乓球咁 對面兩隻手拎拍同你打都無影響咁
如果雙手玩亢龍有悔
咪兩條龍飛出黎咁囉 而七公嘅 就只係飛一條龍
我覺得係咁

原文有提到過下話雙手互博係雙手用唔同招，雖然功力無一倍，但招式上一倍係佔左便宜。即係變化大d，難招架d.所以兩招一樣既招好似無咩用。不過兩邊用都係十八掌既唔同招就有用，桃花島搶親，郭靖試過兩手唔同招式既十八掌。係有用既。

帶兵打仗唔同單打獨鬥，你都要顧及自己下屬
同上陣殺敵唔係好似無雙咁，一條友搞掂
仲有其他工作，練兵、巡邏，策略性、管理上多啲。
你講得啱嘅，可能某啲武功、功夫會有進步，但唔似班怪物純練功嘅。
換角度睇佢識武功帶俾佢上陣殺敵效益高d
佢守城對佢練功就無咩好處。

但係睇招式亢龍有悔係要雙手齊用

第一式 亢龍有悔（乾卦上九）《彖》曰：「『亢龍，有悔』，盈不可久也。」

其招式為左腿微屈，右臂內彎，右腳踏乾位.左掌劃圈，右掌向外推去。為本掌最出名的招式。

似係唔可以單手打

郭靖有左戰鬥理由，係救武氏一打幾個蒙古高手，萬夫莫敵。睇到我熱血沸騰

雙手互博本身戰力有加剩，雙手互博用玉女素心劍會有額外再加剩。
因為本身雙手互博就係雙手用唔同招去用多變招式贏人，玉女素心劍本黎就係兩種唔同劍法互相配合打得更好。呢段可以係楊龍合力對法王，初頭一齊用玉女劍唔夠打；一個玉女一個全真劍就夠打果度睇出呢兩種劍一齊出係好配合。
所以用雙手互博本身係一對一都有一定著數，仲要用埋本身設計係互相配合既劍法就更著數。

但佢條女係佢missy
應該係連登仔夢想嚟

你skip左你老母既玉女心經
咁東邪係咩內功？一燈又練咩內功？
無一派個名就唔代表無內功？
你夠膽講獨狐求敗無內功？

咁本內功只係修練方法，內功勁就好似容器咁，儲納咁多內力，段譽同令狐沖都係無咁高「內功」去駕馭大量吸番黎既內力，胸中先有爆炸出黎同真氣亂動既感覺。

而內力係可以以消耗，內力用完就可以透過休息補番，蛇膽加內力係指內力既上限

東邪北丐南帝等人練過咩內功心法？
武功係可以由外至內咁練，而入化境，正正楊過係海潮練劍而功力提升，係作者寫既

我明你既意思呀。不過我覺得雙手互博係主動buff，郭靖覺得要用，所以主動用既buff，
黯然銷魂掌係紅血或傷心被動觸法既buff。
不過無講明唔傷心唔紅血唔用得黯然銷魂掌，但唔係紅血用威力無咁勁。
但一般對敵都絕對可過到兩招用既。
同埋佢地對打斷估唔會一招就打死對方掛，咁打到紅血楊過一樣buff左拉番個戰局，所以咪話佢地空手打，郭靖同楊過會無限接近，唔超過一千招都分唔到高低。

講多個point點解我會覺得死鬥楊過會稍強。
因為楊過殺到蒙哥，但郭靖試過但殺唔到。
大家都係千軍萬馬中，面對同樣情況，同樣目標，一個做到一個做唔到。而且郭靖仲更熟知軍情，所以會睇高楊過少少。

個個自己唔睇書就衝出黎柒

驀地裡屋中柴火一暗，板壁破洞中飆進一股疾風，楊過身隨風至，挺劍向慈恩刺去，喝道：「好，你我今日便較量較量。」慈恩右掌斜劈，欲以掌力震開他劍鋒。可是楊過這路劍法實是獨孤求敗的絕技，雖然年代相隔久遠，不能親得這位前輩的傳授，但洪水練劍，蛇膽增力，仗著神雕之助，楊過所習劍法已仿怫於當年天下無敵的劍魔。

照你咁講東邪、洪七公、一燈無寫咩內功
所以佢地內功就比西毒蛤蟆功弱？
無寫佢地自己創既內功，唔等於佢地內功差
你所講既內功心法，係高手總結既修習功力內力法門，同樣楊過依獨孤求敗方法修練，係海練劍十幾年，所以內功深厚，而內力充沛

其實做老婆先唔理處唔處，只考慮性格同技能就一定係黃蓉。
先唔講廚藝黃蓉咁好啦，最重要係咩，黃蓉係就哂靖哥哥，佢要守城，就陪佢守足半世人守到死。佢要尊守承諾聚華箏，就退出。仲要事事為佢著想。
小龍女就太激進啦，雖則都願意為楊過食藥跳山死左去；但都係太激啦。而且成日港女上身，以死相迫；又迫楊過陪佢番古墓渡餘生。但明明楊過喜歡大千世界。
所以郭楊既愛情線係岩岩相反；一個係毒男搵到女神肯係為佢付出所有，一個係男神為左女神，放棄成個森林。

跟本就係靠鵰兄學獨孤求敗
無睇過書就過楊過自己內心獨白

南帝咪先天功加段氏心法
北丐係丐幫心法
黃藥師好有可能係純練內力無精妙內功
由黃蓉無內功可以睇出

我覺得原因係古墓派重輕功但郭靖輕功較差

蕭峰練少林基礎心法加丐幫心法（同七公一樣）
你夠膽話佢內功唔深厚？
成本書佢內功基本最簡單最常見
內功同內力一定有關？

丐幫心法你都吹得出，點夠你玩

都可能係。
一本書一百人睇，一百種睇法啦。
大家理性討論；表達意見。
講真就算金庸未死，你問佢，佢都未必有定案啦，佢個心法都成日變啦。
所以都係睇下原文；睇下當時佢寫果下點諗姐

少林有少林心法
丐幫就有丐幫心法啦
唔通下下都要玉女玉男？
乞丐識起名唔洗做乞丐啦

不過老老豆豆；郭靖練全真既金軅功，好似唔係咁差既輕功力，不過好似對內力修為有點要求。

言之有理

因為林朝英專為針對全真
所以古墓應該快過全真
我估計

蕭峰內功深厚，但唔無講過少林心法等事
所以內功可以由外而內咁練
內功高可以積儲更多內力
但內力多，唔代表內功深厚
段譽吸取大量內力，唔代表佢內功高

我個角度係咁。佢無寫明有個心法係度，就真係無果套內功心法既。但內力既深淺無話一定要高深心法先練到出黎。只係高深心法練咪進境快點。洪七公一樣由外練番入內，練到登峰造極。
所以楊過跟神雕練既係咪練到獨孤既內功心法，我唔知，但絕對可以由外到內練到差唔多級數既內力。
所以我估一燈講既正唔正，或者佢地成日講既玄門正宗，就係指有冇一套正統心法啦。

連載版好似真係有提過少林基礎
大陸網見過人引用，但小弟太年輕，未有機會一睹連載版原文

我覺得比較合理係女人力量上追唔上男人，只能求快

你話乞丐識起名就唔駛使乞丐
咁就係所為心法只係一個名
無練過xx心法唔代表學唔到果種內功
內功心法都係修練法門姐
楊過照獨孤求敗方法練武功
內功上升有咩問題？下下要名？

蕭峰自細師從玄苦
無內功你講我都唔信
丐幫幫主連套內功都無？
北喬峰南慕容純粹靠外功？
唔講其他
點打到內功深厚嘅掃地僧吐血啊
用下腦啦

都係講句，係武俠世界；去到佢地個級別，武功大成之後；內功種類係咪咁重要？內力深厚充沛度好似更緊要。內功種類只係影響進步速度。你睇無練過九陰既東邪去到神雕末咪又係追番睇左九陰既一燈。咪又係差無幾。

我地個名定義唔同姐。個人覺得；內功係指個種類，內力係指個強勁程度。所以內力有提升，內功種類唔同姐。
我諗大家吵左咁耐，可能係個名詞定義唔同姐

原來你有閱讀障礙，難怪會弱智到覺得金輪勁過郭靖按理係講緊李莫愁同金輪正常過招嘅情況，唔撚係講緊李莫愁攞個b做肉盾嘅情況呀低能仔，用下你個死人腦啦

說到武功內力，國師均勝一籌，何況李莫愁手中又抱著一個嬰兒，按理不到百招，她已非敗不可。那知她初時護著嬰兒，生怕受國師利輪傷害，但每見輪子臨近嬰兒身子，他反急速收招，微一沈吟，已然省悟：“這賊禿要搶孩子，自是不願傷她性命。”以她狠毒的心性，自然不顧旁人死活，既看破了國師的心思，每當他疾施殺著，自己不易抵擋之時，便即舉嬰兒護住要害。這樣一來，嬰兒非但不是累贅，反成一面威力極大的盾牌，只須舉起嬰兒一擋，國師再凶再狠的絕招也即收回。

連丐幫都有點解橫掃天下既獨孤求敗唔可以有？
作者寫明楊過海潮練劍，功力俱升
降龍十八掌都係外家功夫，由外至內咁練，所以內功深厚絕唔係只因一份丐幫心法，班乞衣人人都識丐幫心法，又唔見內功比洪七公深？

內功唔夠精純姐
吸內力點會唔高

楊過跟隻鵰仔學野都橫行天下
自創武功
留低果幾把垃圾刀仔係倚天都可以做神兵，黃衣女又好似好勁
唔好再拎張無忌來比啦，唔入流
要打要比武功可能郭靖勁d，但講修為過兒高好多，你搵個識自創返招好似降龍十ハ掌既人來睇下

以段譽北冥為例
有講係同世俗武功唔同行第二條線
九陰其實都無講具體修內力方法
但有講唔同嘅器官穴道經脈嘅重要性
九陽就話係大周天搬運

其實係咪指正常武功內力都係同一種運行方法
但係唔同內功就係修嘅經脈器官穴道唔同
或者行嘅路線唔同

你又睇番旁白拿
龍門任你搬

你又知黃蓉係處

呢個無研究，唔識，等其他巴打解答

咁個人資質唔同
你睇史火龍同洪七公
再睇洪七公同蕭峰
天份悟性勤奮唔同出黎嘅效果咪唔同

無理由話人有手有腳你有手有腳
人地做到馬雲你做唔到㗎

唔認同
據張三豐所講
楊過 郭靖 張無忌 同佢
內力程度係差唔多
如果話黃杉女勁咁多
即係黃杉女勁過佢老豆神屌俠多多聲?
黃杉女都好似20出頭

一係金老寫黃杉女係故作高深 將前人放大黎j
一係就五時花六時變

我認為後者居多

因為北冥係話同世俗武功倒轉
所以可以吸內力

九陰就有詳述話因為呢個個個道理，所以真氣應該咁樣行，係邊D器官留幾多

九陽就係大周天運轉同
「他強任他強，清風拂山崗；他橫任他橫，明月照大江。」
「他自狠來他自惡，我自一口真氣足。」

咁樣亦可以解釋點解唔同內功有唔同嘅長短處
例如北冥可以吸內
九陽就內力充沛

同一招太祖長拳，喬峰打出威力已經勁過少林大師多多聲
兩者都係以少林心法為根基
但降龍廿八拳正正係可以幫人由外至內咁練
所以內功上蕭峰勝

黃衣女有全套九陰+古墓派堆女人功，細細個開始學勁過神屌俠唔奇
果張冰床又係功神器，成個古墓派根本Bug來

全真內功瞓教都練到

你現今也不必問。兩年之內，他們必會跟你細說。這樣吧，你一番誠心，總算你我有緣，我就傳你一些呼吸、坐下、行路、睡覺的法子。”郭靖大奇，心想：“呼吸、坐下、行路、睡覺，我早就會了，何必要你教我？”他暗自懷疑，口中不問。

咁史火龍呢
又睇唔到？史火龍打得過洪七公？

你呢個問題唔比係蕭峰有練丐幫幫主d內功加自己勤修內力練出黎嘅
係都話降龍幫佢練
無辦法㗎
咁多其他因素

郭靖練黎練去都係九陰真經同降龍，出親招都係降龍咁制，後期就好似2種技能練到頂級咁，降龍力量仲會因為內力而有加成，後期又係咁打仗，楊過都係冇左條女個時先發揮到最勁狀態，所以後期郭靖＞楊過

我諗你問番金庸都答你唔到

就返你遮，費時一陣又話實戰唔計咁想睇實戰我就貼出嚟，睇下你邊隻屎眼睇到金輪秒到李莫愁

李莫愁聽得敵輪來勢淩厲，不敢置之不理，只得轉身揮動拂塵，待要往輪上拂去，蓦見輪子急轉，金光刺眼，拂塵搭上了只怕立即便斷，斜身閃躍，避開輪子正擊。國師搶上兩步，銅輪出手，這一次先向外飛，再以收勢向裏回砸。李莫愁仍不敢硬接，倒退三步，織腰一折，以上乘輕功避了開去。但這麽一進一退，與國師相距已不逾三丈。國師左手接過金輪，搶上幾步，右手鉛輪向她左肩砸下。

李莫愁拂塵斜揮，化作萬點金針，往國師眼中灑將下來。國師鉛輪上抛，擋開了她這一招，右手接住回飛而至的銅輪，雙手互交，金銅兩輪碰撞，當的一響，只震得山谷間回聲不絕，這時左手的金輪已交在右手，右手的銅輪交在左手，雙輪移位之際，殺著齊施。李莫愁鬥逢大敵，精神一振，想不到這高瘦和尚膂力固然沈厚，出招尤為迅捷，展開生平所學，奮力應戰。

兩人甫拆數招，楊過已然趕到，他站在圈外數丈之地旁觀，一面調勻呼吸，俟機搶奪嬰兒。見二人越鬥越快，三輪飛舞之中，一柄拂塵上下翻騰。

根本一問郭芙郭襄當時情形就知啦，又無其他人係到唔係人用掌風唔通有鬼咩，話郭靖黃蓉唔知真係笑撚大人個口

黃衣女套九陰唔係全齊鍋
楊過都冇總綱
而且16年專心一致練海 你20歲超過??
點睇都唔覺會勁過老豆本身
更加唔講蛤毛功同蛇膽

因為黃衣女知道倚天屠龍秘密同埋楊有份出材料鑄劍推測，九陰真經極大機會傳俾楊過
寒玉床練一年=十年 保守估計條女有百年功力

咁全真七子應該勁到無輪
我當你唔練功每日都加一，你有每日練每日加二
人哋係你兩倍增長。

郭襄大駭，不暇細想，順手在頭髮裡拔下一枚青玉簪，揚手便往尼摩星打去，只見身後微風又起，托著玉簪向前。尼摩星左手在前，右手在後，突見玉簪來勢怪異，急忙雙手齊隔，接著輕叫一聲：「古怪的！」坐倒在地，便此一動也不動了。

郭襄生怕他使甚詭計，躍到郭芙身邊，顫聲道：「姊姊，快走！」兩姊妹站在羊太傅的神像之旁，只見尼摩星始終不動，郭芙道：「莫非他突然中風死了？」提聲喝道：「尼摩星，你搗什麼鬼？」心想他鐵杖脫手，行動不便，此時已不用懼他，提著長劍上前幾步，只見尼摩星雙目圓睜，滿臉駭怖之色，嘴巴張得大大的，竟已死去。

郭芙驚喜交集，晃火摺點亮神壇上的蠟燭，正要上前察看，忽聽廟門外有人叫道：「芙妹，二妹，你們在廟裡麼？」正是耶律齊到了。郭芙喜道：「齊哥快來，奇怪……奇怪之極啦！」

郭芙郭襄兩個連尼摩星死左都唔知實知道哂當時發生左咩事啦而且夜媽媽佢地要望清尼摩星都要點蠟燭，佢兩個點會清楚尼摩星點死

郭芙來尋妹子，良久不歸，耶律齊想起魯有腳遭人暗算，此時襄陽城外敵人出沒，放心不下，出來迎接她二人回城。他帶著兩名丐幫的六袋弟子，奔進殿來，眼見尼摩星死在當地，吃了一驚。他知道天竺矮子武功甚強，自己也敵他不住，竟能被妻子所殺，實是大出意外，從郭芙手中接過燭台，湊近看時，更是詫異無比。

但見尼摩星雙掌掌心都穿過一孔，一枚青玉簪釘在他腦門正中的「神庭穴」上。這青玉簪稍加碰撞，即能折斷，卻能穿過這武學名家的雙掌，再將他打死，發簪者本領之高實是不可思議。他轉頭向郭芙道：「外公他老人家到了麼？快引我拜見。」

郭芙奇道：「誰說外公來了？」耶律齊道：「不是外公麼？」雙眉一揚，喜道：「原來是恩師到了。」

耶律齊見到尼摩星死法之後就諗發簪者好勁，明顯冇諗過係郭襄飛出去既，而且佢估都係估黃藥師同周伯通做既，呢兩條友有撚掌風？

耶律齊道：「二妹身後定有高人暗中相助。我想當世有這功夫的，除了岳父之外，只有咱們外公、我恩師、一燈大師以及金輪法王他們五人。法王是蒙古國師，自不會和尼摩星為敵，一燈大師輕易不開殺戒，因此我猜不是外公，便是恩師了。二妹，你說助你的是誰？」

郭襄自青玉簪打出、尼摩星倒斃之後，立即回頭，但背後卻寂無人影，她心中一直在默誦「別怕，用暗器打他」這句話，只覺話聲好熟，難道竟是楊過？但一想到楊過，心中便說：「決不是他！只因我盼望是他，將別人的聲音也聽作了他的。」耶律齊相詢之下，她兀自出神，竟沒聽見。

郭芙見妹子雙頰紅暈，眼波流動，神情有些特異，生怕她適才吃了驚嚇，拉住她手道：「二妹，你怎麼了？」郭襄身子一顫，滿臉羞得通紅，說道：「沒什麼。」郭芙慍道：「姊夫問你剛才是誰出手救你，你沒聽見麼？」郭襄道：「啊，是誰幫我打死了這惡人麼？自然是他！除了他還有誰能有這樣的本領？」郭芙道：「他？他是誰？是你說的那個大英雄麼？」郭襄心中怦怦亂跳，忙道：「不，不！我說的是魯老爺子的鬼魂。」郭芙「呸」的一聲，摔脫她手。郭襄道：「剛才人影不見，定是魯老伯在暗中呵護我了。你知道，他生前跟我是最好的。」

再加上郭襄根本就鳩up冇講真話，郭芙同耶律齊根本就唔知支簪係郭襄飛出去

郭芙道：「咱們拿去給媽媽瞧瞧，到底是誰，媽一猜便知。」

當下兩名丐幫弟子一負屍體，一持雙杖，隨著耶律齊和郭氏姊妹回入城中。郭靖和黃蓉聽郭芙述說經過，回想適才的險事，不由得暗暗心驚。

而且轉述件事比郭黃既人係郭芙，郭黃點會估到淨係靠掌風就有咁既威力

呢個分適ok

我個人認為郭靖用得玄鐵劍做材料做個號令武林既神話，又比佢知刀劍秘物，又托楊過照顧丐幫後人，推論佢最尾有拎丁全本九陰都唔出奇，可能郭靖想留多一脈傳九陰以防萬一。咁都解釋到點解最後一戰郭靖戰死，楊過都唔黎，似一早講掂數，知道守唔到，所以咁樣安排。
不過一切比較都應以書完為準啦，因為你又唔知楊過拎到九陰全本練唔練（話哂佢果時都已係武學大家）同埋練完對本身咁有實力既人有咩幫助
睇番老四絕有練九陰同無練九陰，最尾差距唔大就知道當有咁上下實力再練呢d速成既武功，作用不是那麼大。

其實九陰九陽真正勁個part好似係d特效
九陰簡直就百科全書
連扛幻術都有
九陽就百毒不侵

守條毛咩，佢死嗰時都七十歲。
就算當下真係守到都唔守得幾多年。啲傳人又廢咪唯有收埋啲武功秘笈

至於刀劍秘密楊過知好正常姐，你熔左人地把玄鐵點都通知聲掛

特效固然勁，不過好似都無咩機會用；但進展快係真。覺遠咁老先練九陽，內力依然頂級，無忌又係一練又進步神，郭靖練九陰又係咁

守唔到最主要原因係蹲守歷史進程
不過郭靖戰死真係好傷心。
初頭睇射雕結果以為自此郭靖黃蓉就過上開開心心既生活，點知結局係雙雙戰死

一定係郭靖完勝
左右手各出降龍十八掌

都七十歲啦，守到又好，守唔到走佬都好冇咩分別。

點解要咁做

推論唔係唔得
但寒玉床邊有得真係咁計
而且一粒蛇膽又加唔知幾多年
楊過食咁多粒咪勁過虛竹?
再講練乾坤一層要練七年
第二層加碼
咁講法無忌既資質咪突破天際
咁既速度乘上去
比多幾年可以拍六脈神劍呀
再比多百年咪拍龍珠

又一件用屎眼睇書嘅，五絕唔識內力外放都夠膽死講出口，郭芙條白癡梗係唔知啦，但講咗俾黃蓉聽，以黃蓉智商一諗就知啦唔通真係以為係魯有腳鬼魂咩on9，quote咁大段野完全無內容原文已經強調過幾次一燈郭靖楊過內力差唔多，係都要自己腦補啲嘢出嚟拔高楊過，on99

“黯然銷魂掌”使到一半，黃藥師的“桃華落英掌法”已相形見绌，他眼見尹克西如箭般沖到，自忖掌力不足以與之相抗，伸指一彈，嗤的一聲輕響，一股細細的勁力激射出去，登時將楊過拍出的掌力化解了。他連彈三下，但聽得噗通、噗通、噗通三響，潇湘子等三人摔上樓板，暈了過去。這“彈指神通”奇功與楊過的“黯然銷魂掌”鬥了個旗鼓相當，誰也沒能贏誰。

再拆數十招，郭靖累得筋疲力盡，但覺歐裘兩人的拳招越來越沈，只得邊架邊退，要待躍到梁上暫避，卻始終給周伯通的掌力罩住了無法脫身，驚怒交集之下，再也忍耐不住，破口罵道：“周大哥你這傻老頭，盡纏住我幹什麽？”

係，呢d幾年幾年真係有誇張成分。

又好似無錯。不過最大完全係參與左政治鬥爭，你諗下反元咁勁；都元朝仲唔打壓你咩？全真假又係咁收皮既。
當然；傳功方法出問題，無勁既下一代都有關既。
少林就醒呀，咁多年都唔參與政治鬥爭

仲夠膽死話郭靖估唔到有人內力可以咁勁。看得自己這麼高真是可笑

忽聽得山腰裏一人喝道：“借書不還的兩位朋友，請現身相見！”這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯然內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟似不弱于楊過的長嘯。楊過一驚，心想：“世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！”

暗暗稱奇：“這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地武林中從未聽人說起有這樣一位人物？”

張三豐于刹那之間，只覺掌心中傳來的這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但汩汩然、綿綿然，其勢無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶愛之意，顯得內功已臻絕頂之境，生平所遇人物，只本師覺遠大師、大俠郭靖、神雕俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至于當世高人，除自己之外，實想不起再有第二人能達此境界。

陽過偶像派黎啫

你係咪自嘲緊

認同呢位巴打
內力可以陰寒 可以剛強
可以無盡不息
佢話剛強方面姐

而且最重要係果時一燈係好多年無見過郭靖，根本唔知郭靖咩level

玄鐵劍法, 你都叫得劍法, 劍法唔係外功係乜野, 點解咁都有得拗...
獨孤求敗跟本無留低乜野玄鐵劍法比楊過,

劍法還劍法, 內功還內功, 楊過係練劍同時將內力練出來. 玄鐵劍無內力係跟本使唔到出黎, 唔代表玄鐵劍本身就係有內功.

咁楊過練既內功叫乜野, 書入面無提過係楊過直接使用佢早年學得既內功其中之一, 我認為係神鵰指導佢練出黎, 亦無起過名.

應該係用年少時學過既做基礎再用獨孤個方法練上去

不過講起內功心法
睇番九陰真經內功心法原文，全部都係講幾咩間咩地方向咩方向打座或練功，然後感受真氣係身體流動；唔通面海練劍都係心法黎？

我再睇番自己回覆引用既原文，楊過係無拎武器單手未用黯然銷魂掌同拎雙輪法王鬥左兩百招然再拆一百招就預計可打贏用雙輪既法王。
就咁睇法王同佢差距都幾大。
睇黎都幾因為法王練既武功都係用內力剛猛展壓對手；所以對上老三絕呢d明顯因爲老左，唔夠自己長氣又唔係用威力見稱既對手都有優勢；但一碰到長氣同力量都跟得上自己招式又精妙d既楊過就唔夠打。吃了招式上的虧，法王都真係太少對高手過招經驗了。

以黃蓉智商一諗就知係掌風？黃蓉話你知？依家郭芙郭襄耶律齊都唔知，又要鳩up黃蓉智商高一聽就知又引唔到原文，鳩up你就叻

一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。

楊過內力剛猛強韌喺一燈眼中天下第一之餘仲充沛過一燈，一燈楊過內力差唔多，你條撚樣用屎眼睇書仲要衝出黎柒

黃蓉道：「李道長幫咱們去找你妹子。你說妹妹怎麼啦？」郭芙道：「妹妹給楊過抱了去啦，他還搶了我的小紅馬去。你瞧這把劍。」說著舉起手中彎劍，道：「他用斷臂的袖子一拂，這劍撞在牆角上，便成了這個樣子。」黃蓉與李莫愁齊聲道：「是袖子？」郭芙道：「是啊，當真邪門！想不到他又學會了妖法。」

黃蓉與李莫愁相視一眼，均各駭然。她二人自然都知一人內力練到了極深湛之境，確可揮綢成棍、以柔擊剛，但縱遇明師，天資穎異，至少也得三四十年的功力，楊過小小年紀，竟能到此境地，實是罕有。

十六年前楊過用袖整彎把劍都嚇到黃蓉啦，十六年後楊過功力又勁左幾倍，黃蓉估唔到係掌風好撚出奇？你條撚樣要鳩up黃蓉估到唔該比原文比證據，黃蓉連係邊個做都估唔到呀柒頭皮

楊過本來就勁使撚我拔高咩，淨係講神雕都係同郭靖五五波穩做頭二啦。旁白講明同郭靖要千招以上先分到勝負既金輪，楊過二百招就令金輪覺得自己會輸去偷襲郭襄啦，之後4招bug掌都ko金輪前後唔夠三百招，吹奏下都唔撚得？

你話五絕一樣識內力外放ok，但係佢地肯撚定做唔到同樣效果。

楊過自和小龍女在絕情谷斷腸崖前分手，不久便由神雕帶著在海潮之中練功，數年之後，除了內功循序漸進之外，別的無可再練，心中整日價思念小龍女，漸漸的形銷骨立，了無生趣。一日在海濱悄然良久，百無聊賴之中隨意拳打腳踢，其時他內功火候已到，一出手竟具極大威力，輕輕一掌，將海灘上一隻大海龜的背殼打得粉碎。

蕭峰呆立橋上，傷心無比，悔恨無窮，提起手掌，砰的一聲，拍在石欄杆上，只擊得石屑紛飛。

喺天龍屈哂機既戰神蕭峰既掌力同楊過相比都係差唔多咋，楊過使唔使我腦補吹？本來就勁，講兩句事實你呢啲撚樣起哂鋼做乜鳩姐

內功應該係所謂真氣流動嘅方法
北冥、九陰、九陽、不老不死長春功focus係唔同嘅流動路徑 所以有唔同嘅效果
但係內力練法其實應該一樣
即係六點嘅時候內力行一次就加一點
呢樣嘢可以係凌波微步裡面睇到
凌波微步都有話每行一次就等於內息運行一次，所以每行一次內力就會增長
但係凌波微步唔會係內功掛
所以我認為內功就係真氣流動嘅路徑 而面海練劍呢D係增強內力嘅方法

醒目=/=智商高
愛因斯坦智商都高但佢係毒撚唔係醒目仔
張無忌智商肯定高過楊過，睇下佢地讀書讀成點就知

深度？原來金庸都有深度
乜而家講咩都加句「深度」就可以扮到個人有深度咩？
人地係修辭同文筆勁，呢樣嘢同深度有乜撚關連？
個故事咪又同marvel一樣，各種錯縱複雜嘅角色線

又係鳩up腦補當真相

讀書好唔代表智商高，智商係解決問題同邏輯思維能力呀

如果打通哂所有流動既方式咪等於練哂咁多種內功囉
所以證明運功去用外家都可以練到內功。
打機既努力值

話你條撚樣用屎眼睇書真係無撚錯，黃蓉係估唔到楊過咁後生可以咁勁，唔係有人可以咁勁

黃蓉與李莫愁相視一眼，均各駭然。她二人自然都知一人內力練到了極深湛之境，確可揮綢成棍、以柔擊剛，但縱遇明師，天資穎異，至少也得三四十年的功力，楊過小小年紀，竟能到此境地，實是罕有。

黃蓉微微一驚，果聽得山腰間有人奔跑之聲，她心想：“與‘羊祜’音同字不同，難道竟是‘楊過’？不，決計不會，過兒的武功便有進境，也決計不致到此出神入化的地步。這人想說的不會是‘音同字不同’。”

連耶律齊都知係人內力外放，黃蓉咁撚醒會唔知？當時郭芙係側邊又見唔到其他人，髮簪又係郭襄隨身之物，你證明下邊到寫到黃蓉估唔到有人外放內力

這金絲細镯乃用黃金絲、白金絲打成芙蓉花葉之形，金銀絲纖細，手藝工巧，但為人罡氣內力一激，竟能將尼摩星一對粗重的鐵杖撞得脫手飛出，無怪耶律齊為之心悅誠服。

郭芙呸的一聲，摔脫她手，將信將疑，心想鬼神無憑，難道魯有腳真會陰魂不散，但若不是鬼魂，怎地舉手殺人，自己明明在側，卻瞧不見半點影蹤？

吹乜鳩其他五絕做唔到，事實係連彈指神通都贏唔到

他眼見尹克西如箭般沖到，自忖掌力不足以與之相抗，伸指一彈，嗤的一聲輕響，一股細細的勁力激射出去，登時將楊過拍出的掌力化解了。他連彈三下，但聽得噗通、噗通、噗通三響，潇湘子等三人摔上樓板，暈了過去。這“彈指神通”奇功與楊過的“黯然銷魂掌”鬥了個旗鼓相當，誰也沒能贏誰。

楊過內力同覺遠郭靖一燈同級原文已經強調過幾次，剛猛強韌只係內力嘅一部分，你中文最高分唔代表你成績最好，體諒你視力障礙我貼多次俾你

忽聽得山腰裏一人喝道：“借書不還的兩位朋友，請現身相見！”這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯然內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟似不弱于楊過的長嘯。楊過一驚，心想：“世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！”

暗暗稱奇：“這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地武林中從未聽人說起有這樣一位人物？”

楊過聽到一燈的聲音，也十分歡喜。他知一燈所使的是上乘內功“千裏傳音”之法，只聽了這兩句話，心下便大為欽服，覺這位高僧功力渾厚，己所不及，又想：“這老婦原來叫作瑛姑。不知一燈大師要見她何事？有他出面調處，靈狐或能到手。”

張三豐于刹那之間，只覺掌心中傳來的這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但汩汩然、綿綿然，其勢無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶愛之意，顯得內功已臻絕頂之境，生平所遇人物，只本師覺遠大師、大俠郭靖、神雕俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至于當世高人，除自己之外，實想不起再有第二人能達此境界。

用打碎石頭嚟吹奏楊過同蕭峰實力一樣就仲撚搞笑，真係要咁比嘅話蘇星河一個就可以打十個五絕

聾啞老人的智計武功，江湖上向來有名，適才他與星宿老怪開頭一場惡鬥，只打得徑尺粗細的大松樹一株株翻倒，人人看得驚心動魄，他最後施展神功，將星宿老怪逐走，誰都不以為異。

歐陽鋒生怕她使起性來，撒手不管，當下不敢再問，奔到四顆海碗口粗細的樹旁，蹲下身子，使出蛤蟆功來，每顆樹給他奮力推了幾下，登時齊腰折斷。郭靖與黃蓉見他內勁如此淩厲，不覺相顧咋舌。歐陽鋒找到一塊長長扁扁的岩石，運勁將樹幹上的枝葉削去，拖來交給黃蓉。

將蘇星河歐陽鋒推冧啲樹同楊過打到海龜殻粉碎同蕭峰打碎石頭黎比，硬度唔計？仲要楊過係輕輕一掌，蘇星河同丁春秋竭盡全力，歐陽鋒奮力推樹，又唔計？鳩up完黃蓉知又走去鳩up耶律齊知

耶律齊手持尼摩星的兩根鐵杖，歎道：「這等功力，委實令人欽服。」郭芙、郭襄凝神看時，但見每根鐵杖正中嵌著一枚金絲芙蓉鐲，宛似匠人鑲配的一般。

呢段就係郭芙郭襄耶律齊既感想

這金絲細鐲乃用黃金絲、白金絲打成芙蓉花葉之形，手藝甚是工巧，但被人罡氣內力一激，竟能將尼摩星一對粗重的鐵杖撞得脫手飛出，無怪耶律齊為之心悅誠服。

呢段明顯係旁白講，旁白講完就當耶律齊知，你咪撚笑大人個口啦

郭芙來尋妹子，良久不歸，耶律齊想起魯有腳遭人暗算，此時襄陽城外敵人出沒，放心不下，出來迎接她二人回城。他帶著兩名丐幫的六袋弟子，奔進殿來，眼見尼摩星死在當地，吃了一驚。他知道天竺矮子武功甚強，自己也敵他不住，竟能被妻子所殺，實是大出意外，從郭芙手中接過燭台，湊近看時，更是詫異無比。

但見尼摩星雙掌掌心都穿過一孔，一枚青玉簪釘在他腦門正中的「神庭穴」上。這青玉簪稍加碰撞，即能折斷，卻能穿過這武學名家的雙掌，再將他打死，發簪者本領之高實是不可思議。

原來郭襄本領高到好不可思議

楊過穩贏周伯通穩贏法王，最多都係僅次郭靖，比你條撚樣踩到同五絕同級

蒙古親兵一陣驚亂，楊過已突陣而過。眾親兵大驚，挺刀舉戟，紛紛上前截攔。楊過一矛一人，當者立斃。他左臂的神功系從山洪海潮之中練成，這長矛飛擲之勢，便是岩石也能插入，何況常人血肉之軀？

黃藥師周伯通一燈真係得咩要吹都唔好吹咁大，為左踩低楊過冇腦吹五絕，推冧幾棵樹都打哂飛機，用屎眼睇書就你呢啲

待到二更時分，黃蓉當先領路，闖入敵營。這七人輕功雖高，但蒙古軍營重重疊疊，闖過一座又是一座，只闖到一半，終於給巡查的小校發覺。軍中擊鼓鳴鑼，立時有三個百夫隊圍了上來。其餘軍營卻是寂無聲息，毫不驚慌。

周伯通奪了兩枝長矛，當先開路，黃藥師和一燈各持一盾，倒退反走，抵擋追兵，四個女子居中，向前急闖。好在身處蒙古營中，敵兵生怕傷了自己人馬，不敢放箭，少了一件最厲害的兵器。否則若在空曠之地，萬箭齊發，周伯通、黃藥師等便有三頭六臂，又怎能抵擋得了。七人邊戰邊進，敵兵卻愈聚愈多，數十杖長矛圍著七人攢刺。周伯通、黃藥師等掌風到處，敵兵矛斷戟折、死傷枕藉。但蒙古兵剽悍力戰，復又恃眾，竟不稍卻。

周伯通笑道：「黃老邪，咱們三條老命，瞧來今日要斷送在這裡了，只是你怎生想個法兒，把這四個小女娃兒救了出去。」瑛姑呸了一聲道：「說話不三不四，我老太婆也算小女娃兒麼？要死就死在一起，咱們只救這三個小娃兒便了。」

黃蓉暗暗心驚：「老頑童素來天不怕地不怕，從不說半句洩氣之言，今日陷入重圍，竟想到要斷送老命，看來情形真有點不妙！」眼見四下裡敵軍蜂聚蟻集，除了捨命苦戰，一時也想不出別樣計較。

楊過同金輪打完負緊傷都仲有力喺百萬軍中取蒙哥首級，而你所講同級既五絕冇病冇痛比蒙古軍圍就覺得自己會收皮啦同級喎

係同級一早隊冧蒙哥使鬼等楊過返黎救郭襄殺蒙哥咩，講到百萬軍中取人首級咁鬼易就唔會成套金庸得蕭峰楊過做到啦

我覺得內功係絕對可以由外而內練，有錯請指點，內功深厚可以學武功更快，身體強健，內力充沛
-喬峰降龍廿八掌既威力，缺不是只基於少林心法
-郭靖既降龍都唔係練完 全真派內功心法後，用全真既內力去驅動
-洪七公教郭靖第一掌及後十五掌，有教過佢「內勁外鑠之法」運勁運氣，一掌推倒松樹
-楊過海潮一般既剛猛內力，更加唔會似樓上巴打所講：「練玉女心經而成的」

所以外家功夫未必要好似練神照經、易筋經咁打坐吐納

書入面寫明蛤蟆功都可以有武功又有內功部分：
當下歐陽鋒將修習蛤蟆功的入門心法傳授了楊過，他這蛤蟆功是天下武學中的絕頂功夫，變化精微，奧妙無窮，內功的修習更是艱難無比，練得稍有不對，不免身受重傷，甚或吐血身亡，以致當年連親生兒子歐陽克亦未傳授。此時他心情激動，加之神智迷糊，不分輕重，竟毫不顧忌的教了這新收的義子。

所以楊過內功深厚，可能真係海潮中練氣練勁練番黎

我認同你所講呀巴打
但我認為佢既運氣方式應該點都有建基於早前練果堆玉女心經、九陰真經、全真心法既運氣方法再加以改進，應該唔會係由零開始。因為如果由零開始佢連拎起重劍同係海潮間企穩都成問題。所以應該有用果d做基礎。詳細可以睇佢第一次拎起重劍唔夠力，之後運氣拎第二次果段原文。當然佢一定唔係純用舊果種偏陰柔既內功，因為又同佢往後既表現唔同，應該係為左應付海潮有所調整個心法。
不過佢呢種心法佢應該都寫唔到出黎，佢本黎送重劍比郭襄係希望佢用重劍練武，但都無寫佢傳左心法，淨係叫妹子好心琢磨自己悟。
所以我睇佢武學修為（修為不等於實力）係比張三豐稍低，又比郭靖稍高。因為佢創既武功傳唔到人，但又起碼創到武功。
不過呢種建基於一種內功練出另一種味道同境界其實郭靖都做到。因為九陰本黎偏陰柔，但總綱有提到如果練到最高境界應該係剛柔並濟。所以郭靖以此為基礎，配合十八掌剛猛外功都成功練到剛柔並濟，其實黯然銷魂掌都一樣係剛柔並濟，你睇佢某d招既描寫都唔係得剛猛大力，都有柔呀、拖住人果一面。
所以有d人話因爲鬥酒僧睇完九陰內功覺得太陰柔唔夠勁寫九陽所以九陽比九陰好係唔全面，鬥酒僧會覺得九陰太陰柔證明佢睇唔明總綱既外文，所以先會有咁既誤解，其實練到大成既九陰一定唔會比九陽差。一樣係剛柔並濟。

巴打唔駛理佢，條友用屎眼睇書

寫明曬法王同郭靖只在伯仲之間，法王內功深，郭靖武功掌法強，要千招之後先分到勝負。
後期郭靖守城十六年，自認「降龍十八掌擱下已久」自然比龍象法王拋離，法王自己都認三百招會為楊過精微掌法所制，結果一出黯然，四招ko

我地幾個巴打都唔係想話郭靖會比楊過炒
而純粹比武郭靖左右互搏會勝過殘疾人士一籌
但到生死相搏，楊過機智、海潮內力、黯然一爆發出黎，郭靖先唔夠打

書入面人物設定唔計，實戰對掌兩次又唔計
計埋全部都唔係全力既團戰
又話連打李莫愁+郭襄都要打咁耐，喂人地都講明拎郭襄做肉盾，暴風般既攻勢都要硬生生收回，又扮睇唔到
所以條友覺得黃藥師>>>>>李莫愁～=法王
仲要用舊五絕貶低法王、楊過，吹捧郭靖
如果郭靖真係如佢所言，勁法王一大大截，咁英雄大會用「飛龍在天」偷襲，就已經打死左法王啦

呢d人都唔係按事實討論，選擇性失明，唔夠你講就侮辱你，所以巴打唔駛理佢

上面果d我認同，佢地先係練過基本運勁運氣方法，即係內功心法，可以學其他武功

而射鵰入面東邪、西毒、南帝、北丐都無明確講係咩內功心法，偏偏呢幾個人就最內功深厚，佢地練降龍掌、蛤蟆功、一陽指、先天功等，內功會隨著增加

後來神鵰証明左呢點，蛤蟆功除左係手法亦有內功心法去運氣，比楊過排走手掌既毒
而且驅動降龍十八掌既內功勁力，係由打樹得番黎
所以我推斷獨孤求敗既內功係對抗海潮其間既運氣法門

屌就係郭襄無可能咁勁，耶律齊咪知有人幫佢囉，隻手鐲戴係郭襄手上，髮簪又係郭襄隨身之物，當時郭芙係側邊又見唔到其他人，唔撚係有人用內力幫係點撚樣幫呀on9，quota段原文證明黃蓉估唔到係外放內力呀笨柒

這金絲細鐲乃用黃金絲、白金絲打成芙蓉花葉之形，手藝甚是工巧，但被人罡氣內力一激，竟能將尼摩星一對粗重的鐵杖撞得脫手飛出，無怪耶律齊為之心悅誠服。

郭芙呸的一聲，摔脫她手，將信將疑，心想鬼神無憑，難道魯有腳真會陰魂不散，但若不是鬼魂，怎地舉手殺人，自己明明在側，卻瞧不見半點影蹤？

我從來無講過楊過同五絕同級，楊過後生有優勢係事實，我係駁緊你講黃蓉郭靖估唔到有人內力可以咁強咋，根本秒尼摩星好多人都做到，郭靖內力同楊過同級，更加無可能估唔到，都唔知你吹乜撚嘢，歡迎弱智仔繼續扮盲

“黯然銷魂掌”使到一半，黃藥師的“桃華落英掌法”已相形見绌，他眼見尹克西如箭般沖到，自忖掌力不足以與之相抗，伸指一彈，嗤的一聲輕響，一股細細的勁力激射出去，登時將楊過拍出的掌力化解了。他連彈三下，但聽得噗通、噗通、噗通三響，潇湘子等三人摔上樓板，暈了過去。這“彈指神通”奇功與楊過的“黯然銷魂掌”鬥了個旗鼓相當，誰也沒能贏誰。

忽聽得山腰裏一人喝道：“借書不還的兩位朋友，請現身相見！”這兩句喝聲只震得滿山皆響，顯然內力充沛之極，雖不威猛高昂，但功力之淳，竟似不弱于楊過的長嘯。楊過一驚，心想：“世上竟尚有這樣一位高手，我卻不知！”

暗暗稱奇：“這人的輕功未必在龍兒和我之上，但手上拉了一少年，在這陡山峭壁之間居然健步如飛，內力之深厚，竟可和一燈大師、郭伯伯相匹敵。怎地武林中從未聽人說起有這樣一位人物？”

張三豐于刹那之間，只覺掌心中傳來的這股力道雄強無比，雖因自己練功數十載，積力深厚，來力尚不及自己內力的精純醇正，但汩汩然、綿綿然，其勢無止無歇，無窮無盡，一驚之下，定睛往張無忌臉上瞧去，只見他目光中不露光華，卻隱隱然有一層溫潤晶愛之意，顯得內功已臻絕頂之境，生平所遇人物，只本師覺遠大師、大俠郭靖、神雕俠楊過等寥寥數人，才有這等修為，至于當世高人，除自己之外，實想不起再有第二人能達此境界。

上面有巴打貼過原文，哈蟆功係有內功深法架。南帝後期就有學先天功，其他就好似無正面提及

讀書好只係代表記憶力較好

駁唔到就縮返入你老母西啦彈出彈入

按理係講金輪正常過招嘅情況，唔撚係講緊李莫愁攞個b做肉盾嘅情況呀低能仔，用下你個死人腦啦

說到武功內力，國師均勝一籌，何況李莫愁手中又抱著一個嬰兒，按理不到百招，她已非敗不可。那知她初時護著嬰兒，生怕受國師利輪傷害，但每見輪子臨近嬰兒身子，他反急速收招，微一沈吟，已然省悟：“這賊禿要搶孩子，自是不願傷她性命。”以她狠毒的心性，自然不顧旁人死活，既看破了國師的心思，每當他疾施殺著，自己不易抵擋之時，便即舉嬰兒護住要害。這樣一來，嬰兒非但不是累贅，反成一面威力極大的盾牌，只須舉起嬰兒一擋，國師再凶再狠的絕招也即收回。[/quote]

縮便貼埋李莫愁未攞個b做肉盾嘅戰況，睇下你邊隻屎眼睇到金輪秒到李莫愁

李莫愁聽得敵輪來勢淩厲，不敢置之不理，只得轉身揮動拂塵，待要往輪上拂去，蓦見輪子急轉，金光刺眼，拂塵搭上了只怕立即便斷，斜身閃躍，避開輪子正擊。國師搶上兩步，銅輪出手，這一次先向外飛，再以收勢向裏回砸。李莫愁仍不敢硬接，倒退三步，織腰一折，以上乘輕功避了開去。但這麽一進一退，與國師相距已不逾三丈。國師左手接過金輪，搶上幾步，右手鉛輪向她左肩砸下。

李莫愁拂塵斜揮，化作萬點金針，往國師眼中灑將下來。國師鉛輪上抛，擋開了她這一招，右手接住回飛而至的銅輪，雙手互交，金銅兩輪碰撞，當的一響，只震得山谷間回聲不絕，這時左手的金輪已交在右手，右手的銅輪交在左手，雙輪移位之際，殺著齊施。李莫愁鬥逢大敵，精神一振，想不到這高瘦和尚膂力固然沈厚，出招尤為迅捷，展開生平所學，奮力應戰。

兩人甫拆數招，楊過已然趕到，他站在圈外數丈之地旁觀，一面調勻呼吸，俟機搶奪嬰兒。見二人越鬥越快，三輪飛舞之中，一柄拂塵上下翻騰。

根據你條弱智仔嘅logic，如果金輪勁過李莫愁，金輪偷襲李莫愁就秒咗，唔會交手幾十招又不分勝負，所以根據你logic金輪確實=李莫愁

巴打唔洗咁激動
我覺得郭靖果句放下很久有少少自謙。論內力修為郭楊法應該同級；（因為張三豐百年後果句）什至法王會可能稍高少少（因為佢主修內力呢科）
但實戰打起上黎我覺得300招輸比楊係可靠既畢竟係咁既場合死鬥自己推論自己會輸。但其實300招先輸係差半級而已，而呢半級好大原因係因為法王偏科嚴重，成日都靠力量碾壓人，一遇到同等內力就輸招式。16年大勝關輸郭靖、比周伯吊打、比楊龍合體打敗、比小龍女左右互博打低、重陽官輸楊過、16年後自認300百招輸楊過全撚部都係輸招式。有少少因爲佢都係閉門造車，好少去挑戰強敵。所以實戰經驗太少，其實同無忌一樣，武功大成前都係自己練，練成出關內力都吊打人，都練唔到實戰經驗囉。所以佢地兩個成日打人都要打好耐磨死人
所以論功力我覺得郭楊法周係神雕第一級，法周會略低半級因爲佢地一個輸經驗一個輸唔夠氣，然後一燈再然後就東邪，一燈有先天功應該會稍高半級。郭楊唔用武器下應該都真係無限接近；但真打郭靖會輸係因為書中楊對郭都起碼起過殺心，但郭係直程想比條命楊，唔係為守城，早就還禮咁還條命比佢。所以如果真打起上黎郭可能會輸留手
前4個係絕世高手級、後兩個都起碼一流或超一流。
其實絕世高手級去到咩年代都係第一級高手，最多係輸經驗或功夫種類姐

再講多句，新版法王都唔係咁壞，純粹真係各為其主，你用宋人角度睇佢咪壞人、你用蒙古人角度睇過就會覺得楊過好仆街陰左佢咁多次

我都唔明，引下原文讚下楊過勁都冇啦啦比人狂鬧，我又冇話郭靖唔勁，我不嬲立場都係覺得郭楊兩個五五波，只係自己個人比較喜歡楊過，同埋太多人低估楊過實力，之前仲有唔少人話楊過唔夠周伯通同金輪打我先引原文以正視聽，其實有唔同意見真係好正常，唔明條友下下紅色大字侮辱人做乜，撐郭靖撐到理性都冇埋一味冇腦黑楊過

至於大成後金輪實力睇佢車輪戰周黃一燈就知絕對唔差，甚至算幾勁添

這時三人作丁字形站立，將法王圍在中間。法王瞧瞧一燈大師，瞧瞧周伯通，又瞧瞧黃藥師，長歎一聲，將五輪拋在地下，說道：「單打獨鬥，老僧誰也不懼。」周伯通道：「不錯。今日咱們又不是華山絕頂論劍，爭那武功天下第一的名號，誰來跟你單打獨鬥？臭和尚作惡多端，自己裁決了罷。」

金輪撩周黃一燈隻鍬，連出名唔服輸既周伯通同心高氣傲既黃老邪都唔敢同佢挑機，就知金輪龍象大成之後真係唔講得少。

一燈與法王本來相距不過數尺，但你一掌來，我一指去，竟越來越遠，漸漸相距丈餘之遙，各以平生功力遙遙相擊。黃蓉在旁瞧著，但見一燈大師頭頂白氣氤氳，漸聚漸濃，便似蒸籠一般，顯是正在運轉內勁，深恐他年邁力衰，不敵法王，心中又傷痛女兒慘亡，便欲上前與仇人一拼，但聽兩人掌來指往，真力激得嗤嗤聲響，實是插不下手去。正自無計，忽聽得頭頂雕鳴，於是撮唇作哨，向著法王一指。

黃蓉睇出一燈同法王單挑不佔上風，一燈仲打到頭頂出煙

若是楊過的神雕到來，法王或稍有忌憚，這一對白雕軀體雖大，也不過是平常禽鳥，怎奈何得了他？但他此時正出全力和一燈大師相抗，半分也鬆懈不得，雙雕突然撲到，只得左掌管向上揚了兩下，兩股掌力分擊雙雕。雙雕抵受不住，直衝上天。就是這麼一打岔，一燈立佔上風。法王左掌連催，方始再成相持之局。

高手比武，實是讓不得半分。黃藥師初時出手只用了七分勁，哪知被郭靖全力奮擊，竟然壓在下風。他心中一急，忙展開落英神劍掌法，身形飄忽，力爭先著。可是郭靖的功夫實已大非昔比，黃藥師連變十餘種拳法，始終難以反先，待拆到一百餘招，他倏施詭招，郭靖料不到他竟會使詐，險些被他左腳踢中，只得退開兩步，這才扳成平衡之局。黃藥師舒了一口氣，暗叫：「慚愧！」

金輪同一燈打落下風冇耐左掌連催就扳返平手，而二論黃藥師同郭靖打落左下風要百幾招先扳平，如果當時黃藥師稍強於郭靖，咁金輪比一燈大優勢唔少

而周伯通同金輪打大致不相伯仲，而黃藥師同一燈大致一樣，合理推測金輪>=周伯通>東邪～=南僧

而楊過穩勝金輪周伯通，同郭靖大概五五波，書中冇咩位比較到大成楊過同郭靖，可知：
郭靖～=楊過>金輪>=周伯通>一燈～=東邪

法王明追住佢黎打，偷咩襲？大家為追個女嬰跳落襄陽城，追殺都叫偷
你文盲？

法王打完小龍女，再想殺楊過
郭靖圍魏救趙，背後一招「飛龍在天」，法王若不收回，雖能將楊過斃於掌底，自己卻也要喪生於這凌厲無倫的降龍掌之下。

金輪同小龍女打完，再搞楊過，你郭靖後面飛黎一掌打唔死法王。武功上唔係差唔多係咩？

成個po講撚埋d歪理，話金輪法王同李莫愁相若，人地巴打指正你幾句係掌風，柒撚左就話人地屎眼睇書

你未去同人講囉，繼續話法王同李莫愁差唔多，繼續話五絕可以隨便撚法王同楊過囉，睇下幾多巴打笑你on9仔

巴打你呢個定位都算中肯
法王蒙國國師，按理好難有人敢挑/夠挑
而且龍象功係自己練內功，招式上唔會比十六年前巧妙

不過同上面個巴打一樣
解釋比佢聽，佢都只會話法王垃圾

巴打引個原文都無啦唔比隻癲狗咬

其實仔細d睇，終南山一戰，法王楊過一戰中金庸指出，楊過斷一臂，但如果帶劍打法王可以扯平。

但最終戰，楊過不但無帶劍彌補呢個平衡，而且空手接五輪，又要幫人質擋刀，都可以三百招制住法王，四招黯然秒法王。

以郭靖個性格根本無可能唔練功，而且全真內功瞓緊教都會自己練，蒙古軍又唔係日日嚟打，話郭靖唔得閒練功真係笑話。

你評價金輪好中，佢內力高過好多五絕，但閉門造車，嚟中原之前連小龍女lv嘅人都未打過，實戰經驗同招式遠遠不如五絕，更加唔好講由細到大越級打怪嘅郭靖，以佢捨長取短唔用內力走同小龍女鬥快嘅戰鬥智商，我好懷疑佢實戰打得贏任何一個五絕。

若不是他見楊過功夫了得，還決不會說到十招。他一生之中，極少有人能接得了他金輪的三招。

他共有金銀銅鐵鉛五只輪子，當真遇上大敵之時，可以五輪齊出，但他以往只用一只金輪，已自打敗無數勁敵，因此上得了金輪國師的名號，其余銀銅鐵鉛四輪卻從未用過，其實依他武學修為，原該稱“五輪國師”才是。

郭靖同楊過係差唔多，你見金庸係新修版張三豐回憶特登加埋神雕俠楊過就知佢取態

郭襄只道自己這番胡鬧，又要挨爹娘重責，但郭靖心喜女兒厚道重義，反而安慰了她幾句。黃蓉見丈夫不怒，更將小女兒摟在懷裡疼她，看到尼摩星的屍身和雙杖之時，沉吟半晌，向郭靖道：「靖哥哥，你說是誰？」郭靖搖頭道：「這股內力純以剛猛為主，以我所知，自來只有兩人。」黃蓉微微頷首，道：「可是恩師七公早已逝世，又不是你自己。」她細問羊太傅廟中動手的經過，始終猜思不透。

你話估到咪估到囉，郭靖同黃蓉淨係諗到郭靖自己同洪七公咋，提都冇提過楊過同其他人，一燈都話楊過內力以剛猛黎計冇第二人能及。

你舉埋啲咩黃藥師周伯通，佢地係可以內力外放，但佢地內力屬性根本就唔係楊過剛猛嗰type黎，郭靖同黃蓉提都唔提佢地就知，得你係要死話五絕做到用掌風就可以咁霸道令支簪穿過雙掌再釘死人姐。

郭黃連係邊個做都估唔到，你係要死話黃蓉估到內力外放就有呢個威力我都冇辦法，繼續活喺自己世界囉唔阻你

郭楊內力係不相伯仲我認同，不過你拉埋一燈黎講就錯撚哂，你自己爬返文睇我一開始都係唔認同你話一燈內功同楊過同級

一燈聽得也不禁暗自佩服，雖覺他嘯聲過於霸道，使的不是純陽正氣，但自己當日盛年之時，卻也無這等充沛的內力，此時年老力衰，自更不如；心想這位楊賢侄內力之剛猛強韌，實非當世任何高手所能及，不知他如何練來。

一燈一早自愧內力不如楊過，點樣同級呢大師？

但點解釋無忌幾年九陽
=郭/楊/張三豐

除左九陽呢本野BUG仲有咩好講
唔通話佢天資太屈?

郭靖內力都係剛猛果種
而一燈話楊過剛猛強韌第一
肯定極過當年洪七公
但係咪就可以話楊過仲猛火力過郭靖？
巴打指點下

按理剛猛內力楊過勁好多，但中肯講句，郭靖有全套九陰版降龍，忽吐忽放，陰柔方面郭靖應該可彌補番

果4招有少少奇招成份；法王以為自己贏左點知佢突然滿血雙倍攻

郭靖有冇練功我真係唔知，因為原文無提，所以我都係假設佢正常同法王咁既速度進步
其實國師傻得黎有d可愛，而且算有江湖道義。
佢比小龍女同楊過雙劍又唔要求單打獨鬥，前期又好多次有機會殺楊過小龍女都無下殺手，什至後期都唔想殺郭襄，想收為徒，就知呢條友幾講道義。反而中原果班獲獲都唔守規矩，唔係圍攻就偷襲。
新修版法王改埋名做國師，寫到佢同郭襄既感情就睇得出金庸想寫番好呢個角色，變番有血有肉真實好多。
至於你最尾果段認同。金庸最後一之改明顯想寫番佢地幾個同級，而且想模糊番佢地既差距。
金庸寫果時就算外邦有高手都係少數，點都無中原咁多姿多采。

「便在此時，法王鐵輪砸向他的腦門。楊過心下萬念俱灰，沒精打采的揮袖捲出，拍出一掌，只聽得噗的一聲，這一掌正好擊在法王肩頭。 」

楊過一黯然，打出正面招式「拖泥帶水」，周伯通果時係以剛猛對剛猛，陰柔對陰柔，周伯通都接到，已經唔係十七掌入面咩奇招

其他黯然銷魂掌係與正常武學常理相反
連背脊、胸肌都可以傷人
倒行逆施果d仲奇招啦
印證上面巴打所言：只怪法王練力唔練招

九陽呢本係bug呀係速成呀，但上限大家差不多，而且九陽只有內功無外功呀。實戰打起上黎咪好似金輪咁，打低半等對手都不打好耐先贏，同級就成日險境，不過佢係主角唔死得姐
而且佢係九陽大成，大成有咩條件呢就係要練完九陽仲要高人幫佢打通哂經脈。所以佢先係果個咩袋裡面打通，呢個係練九陽再加奇遇先得。如果唔係無忌可能都要用好多年先衝破到大成。
Btw，我成日講既武障就係上面講既上限差不多。即係現世科學講既人體極限。即係你點練始終大家上限差唔得多。再有天份再苦練人跑100米就係9秒幾咁既意思啦。

其實係有講郭靖好多年無打架

第三十五章 排難解紛 尾
「郭靖站起身來，哈哈一笑，說道：「蓉兒，咱們行事但求無愧於天、無愧於心。為抗蒙古，幫手越多越好。這武林盟主嘛，是誰當都一樣。再說，邪不能勝正，這干人若是真有歹意，咱們便跟他們周旋一場，你的打狗棒法和我的降龍十八掌倒有多年沒動了呢，也未必就不管事了。」

所以上面先有巴打講不進則退果d意見

講得好。大概係呢個意思。果招一用係一定壓住金輪架啦。係金輪個人太蠢姐。金輪典型力大人蠢角色

無實戰進步點都慢；但有勤力鍛練都有機會進步。所以原文比咁少資料同描寫，你推論佢有練定無練有進步定無進步，我都覺得有道理。

唔好嘈, 阿青最撚無敵,一條友ko咗幾千個士兵

所以內功內力幾勁都好，無招式去應用、發揮出黎根本無用

不過笑傲入面 無招勝有招
用劍剋人有招式
用有招式剋內力撚（e.g.變千手如來掌打任我行）
用內力去剋番劍招（e.g. 任我行震暈令狐沖、方證金剛禪獅子吼功震桃谷）
互相剋制，亦缺一不可

楊過正正集齊曬

令孤沖救無色庵個狀態都應該得
楊過、郭靖殺既士兵總人數都應該過一千啦

一般黎講內力點都重要過招式既係金庸體系內
因為大部分上乘武學既招式無番咁上下內力都用唔到
不過咁講，當內力差距唔係咁大，但招式差好遠就有機會以弱勝強了。
題外話，三本射雕三部曲最難評實力又同年代既人物就係王重陽，同埋相對既林潮英。
講開呢兩個人，有研究過五絕五行既巴打實會覺得好奇。王重陽係中土；林潮英個名卻有木又有水。要知道東木克中土，中土又克北水。個名都幾反映到佢地兩個曲折離奇既關係

係石破天；天哥一掌打爆左個島。幾千個士兵用冷兵器都好難一下爆左個島。

阿青係一陣就穿過成王士兵打到佢地兵器跌哂又唔傷佢地；佢要對自己實力幾有信心先做到

重點係同隻畜牲打下打下就話去到獨孤求敗嘅級數cls

楊過啲內功基本上係淨係練剛猛嗰邊，而郭靖練既全真內家心法基本偏柔，九陰就剛柔並濟，至於兩種特點有咩優劣，根據金庸設定，楊過剛猛內力爆發力會比較強，睇佢老連咁遠掉石都掉到蒙哥斷撚哂肋骨就知，但就難以持久，而郭靖剛柔並濟既內力就同時做到剛猛同持久，而且忽剛忽柔既內力會令敵人更加難提防。

郭靖此時所施展的正是武林絕學「降龍十八掌」。法王等三人緊緊圍住，心想他內力便再深厚，掌力如此凌厲，必難持久。豈知郭靖近二十年來勤練「九陰真經」，初時真力還不顯露，數十招後，降龍十八掌的勁力忽強忽弱，忽吞忽吐，從至剛之中竟生出至柔的妙用，那已是洪七公當年所領悟不到的神功，以此抵擋三大高手的兵刃，非但絲毫不落下風，而且乘隙反撲，越鬥越是揮酒自如。

十六年前既郭靖已經可以令內力喺至剛之中生出至柔

至於邊種路線既內力高班啲，我就覺得55波，因為基本上金庸世界頂尖既功夫都係不相伯仲，到最後都係睇功力，因為雖然話理論上楊過剛猛內力不能持久，但係楊過大成之後係冇出現過內力不繼既情況同金輪激戰完仲大把貨去殺蒙哥而個人覺得楊過內功爆發力會好過郭靖，你叫郭靖鳩叫/老連咁遠掉石殺蒙哥佢內力未必有呢個爆發力，但郭靖內功剛柔並濟用喺同高手過招會有著數好多，後勁長啲之餘忽剛忽柔會令對手更難招架

所以一燈話佢剛猛強韌，黑龍潭尻叫，叫極都唔斷氣
打黃藥師，掌力一浪接一浪
正係用聲就催倒一班高手、一堆猛獸，仲可以令人受內傷

反觀郭靖未展現過同等剛猛內力

乾坤一氣袋

其實你咁講我覺得半岩半錯
上限其實都差好多
唔計阿青，仲有石破天，仲有天龍班人
就知內力仲未頂盡頭
200年300年內力都有
點盡，去到一個點可能已經可以用內力飛？呢個係ff，唔講咁多
用科學角度黎講，內力持續外放向下，飛天其實可以

咁又一個問題，內力點先係盡頭，書中無問題，咁你話人既極限，既然易根經都可以改經脈穴位，六脈神劍都可以當槍用
咁又邊有人類極限

你所講100米9秒，東方輕鬆無問題
咁唔代表書有極限
所以我想講咁描寫九陽
靠一個袋就變成楊過/郭/張既內力，而且人地幾多年內力，點可能冇得再進一步
我咁講已經低下限形容九陽呢本野

或者咁講同九陰比，九陽無外功，但起碼唔係同一個級數
你一開波講果啲咩冇奇遇可能要好多年，呢樣推論未必合理，畢竟練乾坤一層七年二層十四年有板你睇

當然你可以話金老寫得差，我都認同
但九陽點都唔係九陰比得到
最少書入面我咁睇

練內功黎講就係，但其實九陰全面好多，唔單止練內功。

好似洪七本身內力全失，只係勉強保住條命。但練左九陰後，功力就慢慢練得返黎，最後去返五絕level。郭靖又係本來救唔返，多得九陰入面嘅獨特癒法先冇死。

而武功方面，梅超風同周芷若，只係練左九陰白骨爪，就已經成為當時嘅一流高手。周伯通亦曾以九陰入面嘅武功，同黯然其中一掌打平，足以見其強度。

同埋九陰仲有唔少奇怪野，都幫過郭靖同楊過脫險。郭靖就靠過縮骨功， 楊過就靠過自解穴道同一招輕功。果陣本來連郭靖咁嘅高手，都以為楊過會中招，但楊過就係用果招輕功，輕鬆避開左達爾巴。

最後，如果好似郭靖咁樣，本身都識好多top嘅武功招式，咁梗係練九陽好d，九陽對內力提升較大。（當然佢冇乜用過九陰嘅武功，可能係作者唔想寫到佢太屈）而如果只係一個一，二流嘅高手，咁練九陰就應該幫到佢多d啦 而九陰係唔會比唔上九陽

黃藥師喺楊十幾歲左右講過 佢自負不世奇才 都要30歲後先有楊嘅功力 （打李莫愁）
黃蓉同過郭講 郭同楊同年紀嗰陣都冇楊咁抽得 （大勝關）
可能會覺得郭同金輪只係對過一掌並唔代表乜 喺蒙古營到1對3都不落下風
都有講到郭勁過金輪
但都要睇當時 3個蒙古對手都係大家唔服大家 要爭蒙古第一勇士 互相抵制打起上嚟冇陣式可言
再者 金庸世界入面 對過一掌已經知對手同你嘅功力相差幾多
郭有講過大家內力相若 因此推斷大家都差唔多
當然啦 我自己本身好鐘意呢本書
所以所謂分析或會偏側咗楊
只係嘗試用唔同角度分析

可惜非常服漢推崇既張無忌同周芷若對掌
覺得對邊功力已經同自己相若
點合對方立即無以為繼
要收掌反傷自己
高手過招，一掌大約判斷到對方斤兩
哩一幕更加證明張無忌完全係實戰菜鳥

咁又唔係 張無忌嗰下見周芷若同俞二俠打 對到好幾招
所以一開始全力打 同佢對掌嗰下先發現不過爾爾
怕傷佢 所以隔硬收招 再加埋周嘅掌力
食返自身九陽加周嘅九陰先傷
只可以話張無忌兒女情長先咁
利申我睇舊版

我覺得黃藥師評楊過果下係有水份既
Btw，你個名

打持久嘅話楊過會輸
秒唔到郭靖就冇得打

楊過>郭靖=張無忌

郭靖悟性再高,傻仔就係傻仔
真係打楊過只要陰鳩佢就已經贏左

有咩冷門武功係S級?

其實你上面所講既
九陽都差唔多做到曬
內力全失九陽一樣可以練番黎
無忌中毒掌，都係靠九陽救番
你講既九陰用途醫療救命，其實九陽都有
書入面張用得最多就係用九陽救人

縮骨功，爬牆呢啲九陽都有，書定金老文章入面有寫唔記得邊個版，張無忌係地牢就係靠爬牆功（唔記得寫做咩）上番去

而且九陽仲有速度加成，自解同防天下毒

你所講既得九陰速成呢一點就認同只有九陰有，九陽冇，單憑呢點唔認同係同lv武學

其實張無忌救咁多人，主要都係靠佢嘅醫術，而唔係內功。同埋佢識壁虎爬牆功，原文有講過關九陽嘅事咩？

至於防天下毒，咁十香軟筋散呢最後連朱元璋唔知用咩迷藥，都迷暈到佢

off topic一下
其實內功方面 都有好大嘅討論空間
喺金庸世界入面 基本上內功好=好打得
如狗雜種 鳩舞劍但對手連埋身都唔敢

內功好似有屬性咁 有分純正（？） 陰柔 剛陽 霸道等等
純正（？）如一燈，千里傳音可以好柔和
而楊過嗰種霸道可震倒過百猛獸 但又未必做到一燈咁純柔 可以咁清楚咁遠都似耳仔邊講野 （我自己就覺得一燈種內力似綿裏針咁）
剛陽就張無忌嗰種
一燈評楊過係講 雖然楊唔係使純正內功（咁上下 懶得引文）但內力霸道持久 似潮浪打石咁 自己有所不及
所以都可以討論一下 點樣嘅內功運用實戰上可以帶出點嘅功效

以上內力描寫正正係金庸筆下魔力，可能
有人話難以自圓其說，但我會睇做為討論與幻想空間

但相比普通人/其他內功既人
最少暈幾日 或者起身冇曬力
防毒黎講我諗得易根經比得上

另外佢救人 醫術一回事 你唔可以話九陽唔係到
救宋青書已經係其中一個例子說明九陽內力醫療性

最後爬牆果樣有講 但係要些少時間搵番出黎
因為睇倚天都好耐年前
得閒我再更新下先 話唔定新修改左都未定

练成「九阳神功」后，会易筋洗髓；生出氤氲紫气；内力自生速度奇快，无穷无尽，普通拳脚也能使出绝大攻击力；防御力无可匹敌，自动护体，反弹外力攻击，成就金刚不坏之躯；习者速度将受到极大加成；更是疗伤圣典，百病不生，诸毒不侵。至阳热气全力施展可将人焚为焦炭，专门克破所有寒性和阴毒内力。
九阳神功是融会贯通、武学体系，练成后天下武学皆附拾可用，此功还附上缩骨功，龟息功，游墙功等功夫。

上次講既爬牆功係到，仲未計天下武學一望就識呢種bug位

其實我返去睇左次原著，但又搵唔到。不如你引用返原文出黎。

呢段文睇到頭幾句，咩生出紫氣就覺得好流

蛤蟆功

再講睇穿天下武學再去copy，唔係乾坤大挪移咩

郭靖本身係射鵰真係天才一般
學左十八掌同九陰只係一年修為就可以同黃藥師拆三百招唔輸
個時都未夠廿歲?
楊過係佢呢個歲數一定唔係佢個皮

但計高峰應該係楊過贏

大挪移係使力法門
學武功唔係小無相功咩

第二次華生論劍郭應該岩岩係20歲果年，生日前定後唔記得有冇提
其實大家以為楊過係好大年紀先練成神功，係忽略左重劍初成果個階段。咁係因為神雕大家都進步左，以為要去到後尾唔帶劍先跟上大家步伐。
楊過上終南生時14歲，未幾遇上小龍女。小龍女比楊過大四歲。楊過十六歲果年練玉女心經，果一年發生左李莫仇番古墓搶經同比人阻破除衫練功事件。
楊過同小龍女第一次下山應該分別17同21歲
之後英雄大會重遇都係同年。然後楊過知道黃蓉又大肚。之後到佢地中毒番去尋仇再第一次襄陽大戰郭襄出生又過左唔夠一年，大概就18歲。之後斷臂、練成重劍初成，重陽官大戰同制伏鐵掌水上飄以，佢中毒就死黎計，應該係幾個月時間。
即係代表佢最多19歲就有能力以一敵三個蒙古勇士秒殺、力敵9層金輪，力壓全真五子？同輕鬆制伏鐵掌哥。我諗果時既佢絕對有能力同射雕末既老二絕走三百招。
不過呢一切當然佢係有重劍加乘啦！
咁計原來楊過十六年重遇小龍女，第一次搞野兩個都分別35同39

張無忌自幼跟著父親及太師父、諸師伯叔，於武當派武功雖只學過一套入門功夫的三十二勢「武當長拳」，但所見所聞畢竟不少，這時練成乾坤大挪移神功，不論哪一家哪一派的武功都能取而為用。他對武當派的功夫耳濡目染，親炙最多，突然間不加思索的使用出來之時，自然而然的便使上了這當世輕功最著名的「梯雲縱」。俞蓮舟、張松溪等要似他這般縱起再在空中輕輕迴旋數下，原亦不難，姿式之圓熟飄逸，尤有過之，但要一手抓一個胖大和尚，一手提一根沉重禪杖，仍要這般身輕如燕，卻萬萬無法辦到。

其實都有根據既
除左縮骨功
張無忌自己親口講過水底可以閉氣幾多分鐘
常人做唔到的
佢內功冇咩幾種 又唔係天生
就就知係九陽作用啦

其次爬牆功就地牢果到
雖然冇實際寫
你都可以話內功夠深就一定程度得
咁我都可以講內功去到一定程度
都可以做到輕微既移穴同自解
更何況九陽自帶

至於縮骨就真係冇明顯表明
除左練九陽果個位要過果一個位
身體成左之後都仲可以過到
算係免強解釋

不過講咁多，就算冇呢三樣野
九陽一定＞＞＞＞＞九陰好多

好 咁呢樣係乾坤
咁其他都屬於九陽掛

對比番巴打一開始講既野
其實九陽係勁好多
絕對唔係咩大限一樣
得內功冇其他作用呀

九陰唔係都有閉氣咩

咁都唔傾得，咁就不如唔好睇啦

其實內功深左 我估閉氣程度會加深
不過金老冇點寫到明
不過照計內力量愈多
體內氣體/能量都會多既

睇你咩睇咩ver啦 最舊版就一定係九陽九陰相約

咁一開始已經講過，九陽內功>九陰同埋其實書中有寫明，九陽有縮骨功，相反你講其他果d先冇。

我取得九陽真經之後，從那邊覓路回家，日後練成神功，無敵於天下，豈不妙哉？哈哈，哈哈！」他越想越得意，當即從洞穴中鑽了進去，沒爬得多遠，便到了五年前折骨之處。他心中只有一個念頭：「這小子比我高大，他能鑽過，我當然更能鑽過。」想法原本不錯，只是有一點卻沒料到：「張無忌已練成了九陽神功中的縮骨之法。」他平心靜氣，在那狹窄的洞穴之中，一寸一寸的向前挨去，果然比五年前又多挨了丈許，可是到得後來，不論他如何出力，要再向前半寸，也已絕不可能。

btw，郭靖開頭學左1-2年全真內功，夠識用金雁功啦，未必就關內力深淺事。而張無忌內功咪贏過幅王好多，但輕功都自認不如佢。

其實我想講唔單止內功鍋
好多方面都勝九陰
我睇左太耐唔記得書點講了

其實上面講左除左練九陽果個位要過一個位
身體長大左都仲可以過到
算係免強解釋左
>>就係講緊過洞穴
呢part冇睇太耐唔記得左實際點寫

但其實內力高／上限高 內力回得快 接近無窮盡
已經代表左好多野
金老書入面內力高既人 普通一拳都極強 好似天龍戰神咁
又好似掃地僧咁 普普通通一拳已經好勁
而且內力高既人學習武功係比其他人快 同埋易理解

仲要未計護體真氣，自動反傷
防毒防病 自解移穴
克制所有寒毒 陰寒野
自帶縮骨

去到你呢到，就變左單單內功＞九陰？
其他作用提都唔提
就話兩本書一樣level

其實淨係內力深厚 已經差好遠 連帶影響曬其他野
唔係就咁睇外表內力>九陰
當然你可以話九陽換轉其他人可以好難大成
咁但係唔影響九陽上限係高鍋

而且張只係練左幾年已經同中年楊,郭,老年張內力睇齊
呢樣野好重要
練多十年八載
唔難追上天龍既人內力
去到呢到兩本野level已經唔同啦

我承認係金庸小說入面，內功高就差唔多屈哂。但你不斷強調，張無忌只係練左幾年九陽，就追得上郭楊同張三丰。但你又唔諗下，點解覺遠練左咁耐（不自覺地），佢嘅內功都只係同郭靖差唔多？張無忌內力之所以突飛猛進，係關乾坤一氣袋事。

「原來便在這頃刻之間，張無忌所練的九陽神功已然大功告成，水火相濟，龍虎交會。要知布袋內真氣充沛，等於是數十位高手各出真力，同時按摩擠逼他週身數百處穴道，他內內外外的真氣激盪，身上數十處玄關一一衝破，只覺全身脈絡之中，有如一條條水銀在到處流轉，舒適無比。這等機緣自來無人能遇，而這寶袋一碎，此後也再無人有此巧遇。」

或者再睇下九陽大成嘅張無忌，點睇只係練左一陣九陰嘅周芷若。

次日張無忌即運九陽神功助周芷若驅毒，初時竟是出於意料之外的方便，想是她飲食不多，中毒不如他與謝遜之深。但驅到第七日上，忽覺她體內有一股陰寒的阻力，跟他送過去的九陽真氣相激相抗，周芷若雖盡力克制，仍不易引導九陽真氣入體。張無忌驚異之下，向義父請教。謝遜沉吟半晌，說道：「這道理我也說不上來，多半是她峨嵋派歷代師父都是女子，所習內力偏於陰柔一路。」張無忌點頭稱是。好在周芷若內功修為和他相差甚遠，他催動神功，便將她體內陰勁壓制了下去，但如此運功，卻又比替謝遜驅毒時費力得多。張無忌隱隱覺得她體內陰勁此時雖然尚弱，但日後成就，委實是非同小可，讚道：「芷若，尊師滅絕師太真是一代人傑。她傳給你的內功，法門高深之至，此刻我已覺得出來。你依此用功，日後或可和我的九陽神功並駕齊驅，各擅勝場。」

原文黨表示認同
其實老公好醒，改左幾次就係想大家比唔到